【IT+懸疑故】我活在歌頌自殺的世界

因為之前個post改名太柒,容我開過一篇

(序)
深夜，杳無一人的學校。
少女走進女廁後把門反鎖，雙手按住洗手盆凝視著鏡子半晌，然後笑得無比燦爛。
她的雙眼瞇成了線，咧嘴而笑時露出潔白可愛的兔牙，甜得讓人心也融化起來。明明是那樣真誠動人而活力的笑容，任誰看著她也不會聯想到死亡，說她是跟死亡最沾不上邊的人也不為過。
然而，她頸項以下的肢體卻做出了最不相符的舉動，違和感的來源，是她手上的半自動手槍。她緩緩的舉起右手，用手中之物指向太陽穴，那番動作毫不拖泥帶水，自然得像習以為常的動作般——對，好比說，拿起漱口杯，把水往嘴裡灌一般的平凡動作。
看在眼裡的，除非個性歇思底里，要不無法認知事態的嚴重。
畢竟，十來歲的女孩手持槍械實在太不真實，而且，她還在笑著啊。明明笑得這麼燦爛。
那只是為了出演舞台劇而作的採排吧。
那只是為了嚇到朋友而準備的惡作劇吧。
任誰也知道，自殺的人，絕對不會笑得如此真誠。
少女綁住繃帶的左前臂，突然因傷口發炎而染紅。疼痛感傳至少女的神經，但她毫不在意，眉頭也沒有一皺。
因為這更堅定了其意志，提醒自己早已做好迎來終結的準備。
「我唔可以為呢個世界帶黎負荷。作為一舊垃圾，我既職責到此為此啦。」她笑著說。
既然是世界所不需要的存在，那就沒有留戀的意義，接下來，她留下了最後的話語。
「你好呀，世界！然後——再見啦，世界！」
少女大喊，道別世界時的腔調充滿喜悅。
「砰——」
送行的嫣紅玫瑰，無聲地飛濺空中。

(1)
七時正，鬧鐘響起，少年不情願地按停床邊的鬧鐘。為了讓自己盡快清醒，他吸了一口氣，然後往床下滾去。
「啪！」
整個人從床上跌落。痛是有點痛，但萬試萬靈，人也清醒過來了。他搖搖欲墜地爬起身，再用力伸了個懶腰。
沒辦法，如果不是這種強硬手段，他大概會睡到中午吧。
多虧他的青梅竹馬一個月前為他想出這種瘋狂的起床方式，他的出席率才力保不失。
他有點懷念以往由她親自上門叫醒自己的時光，可是，過去的就讓它過去，畢竟曾經只是曾經。
一切，就在少年跟她說自己有了心上人之後改變。
「喂，IT狗。」
那天在回家途中，青梅竹馬煞有其事地叫住了自己。少年馬上黑起臉，看來跟emoji圖案的黑色月亮並無二致。

「講左幾多次唔好叫我IT狗呀，戴芷瑜。」
戴芷瑜踏著小跳步追上了少年，接著把步伐調至與少年同步。看清一點少女，爽朗的茶色短髮和清新的笑容，給人可愛和充滿活力的印象。
「咩呀。你個名叫程釋源丫嘛，程式員程式員……平時又成日對住電腦搞呢搞路，唔叫你IT狗做乜。」
「識條鐵咩妳。我都費事同你嘈呀，帶子魚。」
「哎呀……IT狗都學人亂起花名？」
「妳改我花名先既。」程釋源別過頭去。
「我冇所謂呀。帶子魚……又帶子又魚，聽起黎好好食呀。又幾得意添。」
「妳！」
「不過……我都係鐘意你細過果陣，叫我『魚魚』多啲囉。」
「呀呀呀！唔好提返果陣既事呀！！！」
二人吵吵鬧鬧跟平日是一模一樣的日常，他們的關係，從不知何時起就密不可分。
但是他們不是情侶。那兩個人心裡也早已如此認定。
要是有人問他們「你們是情侶嗎？」這樣的問題，他們只會冷靜地否認，不像那些口不對心的傲嬌角色般別扭地說著：「咩咩咩咩野話？我同佢先唔係男女朋友呀！不過如果佢同我告白……我都唔係話唔可以考慮下既……」
總而言之，他們之間只有最單純的友誼。

「係啦，阿釋。」
開了一陣玩笑後，戴芷瑜突然一臉正色地叫喚少年。
「咩呀。」
她停下腳步看看天空，陰暗的天色盡入眼簾。此時，天空下起毛毛細雨，兩人各自從書包取出折傘打開。
「由聽日開始，你以後返學要靠自己啦。」
「吓？咩意思？」程釋源依然摸不著頭腦。
「即係話，我唔會再上你屋企叫你起身啦。接住啦。」
戴芷瑜突然把他家門匙拋往程釋源，程釋源瘁不及防，接得有點狼狽。
「喂……我今朝話我有個鐘意既人咋喎，駛唔駛咁快劃清界線呀。」
「你係唔係傻架。第一，你以為呢種美少女上門叫起身咁幸福既情節可以永遠發生係你身上？」
「嗚……」被說中心坎處了。的確，當初這個約定俗成，也只是從他們小學時一個小小的契機而開始的。
她才不是為了增加好感度而這樣做，而自己也厚臉皮地接受且習慣了。
細想起來，這還真是厭惡性的工作呀。她能堅持那麼久一段時間，也還真了不起。
「第二，既然你已經有心上人，咁你就應該避下嫌啦。」
「係既……」
「第三，雖然已經隔左好耐，我諗，你……」
接著，少女的眼神換成凌厲，笑意盪然無存。
「已經唔會再想自殺。」

「啪。」「呀。」
程釋源走近，輕輕彈了一下戴芷瑜的額頭。
「一早冇呢種諗法。」
雖然「自殺的意志」，在這個歪曲的都市裡一直彌漫著——在神的眼中，自殺是被鼓勵的行為。
這是程釋源沒有完成的心底話，但是戴芷瑜理解。
「將來點都好，應承我，無論點都唔可以自殺。」
「得啦，長氣。」
「唔好敷衍我。」
「咁妳想點呀，大小姐。」
「我要你發誓。」
「唉。」他沒好氣的大嘆一口氣，深知如果不順她意，她一定會糾纏下去，於是清了清喉嚨，再豎起三隻手指：「我程釋源發誓，會珍惜生命，點都唔會自殺。滿意未？」
「算你啦。」
「仲有，就算我唔叫你起身，你返學都唔可以遲到。」
「乜你咁麻煩架。咪由得我遲囉。」
「唔準。我就係咁麻煩架啦。」
本來程釋源想說「關妳鬼事咩」但是看在她一直堅持這份苦差的份上，只好勉為其難答應：「好啦好啦。怕左你。駛唔駛我發埋誓呀。」
「算啦。呢個我信得過你。」
「但係……」
戴芷瑜彷彿看穿了程釋源的憂慮，徐徐說道：「你想話得你自己可能起唔到身？我教你個方法啦。只要碌碌碌碌，『砰』一聲跌落地，咁包保一定起到身。」
「吓？」

程釋源呆若木雞。接著戴芷瑜重覆同樣的話，不時指手劃腳，看來帶點傻氣。
「我認真架。對你呢種賴床症末期既人，一定要用呢種手段。聽日就要咁做！」
看來叫自己起床這件事比想像中更麻煩呢。本來程釋源想要取笑少女，但在良心責備下，他只是唯唯諾諾地答應。
話題結束，二人沉默地走過一段路。這下，輪到程釋源打開話匣子：「喂，帶子魚。」
「咩呀。」
「冇，我想講，一直以黎辛苦妳啦。請妳食tea啦。」
「哼。算你有返少少良心。」
戴芷瑜輕快地轉了一個圈，微濕的髮絲隨轉動飄逸，看上起格外動人。她沒有多說什麼，只是指著一部不遠處的自動售賣機。
「喂……我話請妳食tea喎。可以食好啲架。」
「唔駛啦。我想飲……」
「得啦得啦，紫色西瓜汁丫嘛。我買我買……」
紫色西瓜汁，好像說是由經過基因改造的西瓜榨出來的汁液製成的飲料。包裝上有一隻大大紫色西瓜波，大概是這個品牌的吉祥物吧。
明明是這樣奇怪的東西，但偏偏戴芷瑜卻很喜歡。

程釋源用八達通啪了一下感應器，買了大包裝的紫色西瓜汁，然後雙手恭敬地把果汁奉上。
「請呀，女王殿下。」
「你果然係最了解我既人呀。」戴芷瑜苦笑，把紫色西瓜汁接過來喝。
二人走了一會，很快便到了回家路程上的分叉路。
「咁聽日見啦。」程釋源說。
「嗯。加油啦。希望你初戀順利啦。」
「多謝多謝。」
正當程釋源轉身踏上歸家的路途，少女，突然叫住了他。
「喂！IT狗！」
程釋源腳步停了下來，沒有回頭。雖然皺著眉，表情看上去有點不耐煩，但是嘴角帶著微笑。
是她的話，他不會介意的。
「又點呀。」
「你一定要幸福生活落去……特別係一個月後。」
程釋源不解，回頭一望，卻發現少女已經邁起腳步，走到無法交談的距離。
自那天之後，戴芷瑜也沒有再上去程釋源的家了，而在那天的翌日早上，他果然如戴芷瑜所想般無法起床。本來他沒有即時想起那起床的秘缺，但剛巧他睡相太差，在伸手按停鬧鐘時不小心滾了下床，頭腫了一大包，睡意也剛好全消了。
起床後，他給戴芷瑜發了個短訊。
「戴芷瑜……妳既資訊真係好有用。」

(2)
在回憶之間，他已梳洗完畢，吃了早餐。
打開窗簾，窗外的景色是久違的風和日麗，使他心情爽朗。畢竟，從這個月以來，天無間斷地下著滂沱大雨……一開始時還好，但最近的一星期每天也是紅色暴雨的程度，天文台卻沒有掛起任何暴雨警告，每天上學也十分狼狽。
陽光真是好呀。程釋源如此感概。
離上課還有點時間，他想在上課前，稍為處理自己的side project。
戴芷瑜揶揄他為IT狗，也不是沒有道理的。
不過在那之前，他必須把書桌上多餘的物品清理。他一看，書桌上如預想般，放滿了「那種」道具。
軍用刀、半自動手槍、電油、火機、安眠藥、氰化物、砒霜、硫酸、繩子、陌生的，貼上「天台」標籤的門匙……
讓人感到不安的事物。
說白一點，那些都是可以用來自殺的物品。

他一言不發的拿起了垃圾袋，熟練地把桌上的物品掃進垃圾袋裡（當然，電油和硫酸等處理起來會更加小心），接著為垃圾袋貼上了「自殺品回收」的紙條，再把它放在一邊。
這番動作，必須每天重覆。因為，每過一天，這些東西會自動重生，整齊地排列在桌面上。就算程釋源試過用監視器拍下重生過程，畫面也只是一片漆黑。
很匪夷所思吧。但這樣的事發生在這都市裡的每戶人家，老師早已如此教誨。他還記得，人生第一節德育課時的教程：
「這是『自殺的意志』的禮物：在每新的一天，神會重新賜與每一個人自殺的權利——」
而在當下沒有需要自殺的人，可以在每星期四向相關部門回收自殺品。
程釋源決定不去回想這件敏感的事，打開電腦，徑自進行作業。
「Import呢個新既database要好耐，返學之前run，放學返黎應該搞掂啦。」
關掉了屏幕後，他便踏出家門，一邊把玩手機一邊步往學校。此時，他看到通訊錄有一條未讀訊息，發信人是戴芷瑜，發送時間是昨天晚上。
「聽日試下同佢表白啦！我覺得有機。信我；）」
「哈哈。」他沒好氣地打字回應：「以目前我同佢既關係，告白一定食檸檬。」
嗯。這是慘烈的單戀。程釋源早就已經知道了。不管如何搭話，她也是愛理不理的態度。
真是想不通呀。大家都抱有相同興趣，為什麼她不理解自己呢。
……
沒有藍剔。
她應該正在忙著參與早上的訓練吧，畢竟她終於解放，能夠花多點時間投入她的興趣，程釋源也為她感到高興。
順便補充一下，她是女子籃球的校隊隊員，在男生中頗有人氣。

往學校還有一段路要走，百無聊賴之下他想跟人聊天。首選戴芷瑜在忙，剩下的人選，就是班上唯一一個稍有交情，暱稱叫小佳的男同學。
於是，向他發了一個訊息。
「早晨。」再加一個打瞌睡的表情符號。
「咩料？」很快便收到回信了。畢竟這個人是手機中毒者，大部份時間都在玩手機遊戲。
程釋源：「今日好好天。」
小佳：「係呀。落左咁耐雨……終於好天。」
程釋源：「我覺得咁好天，告白成功機會率都大啲。」
小佳：「FF少陣啦。」
小佳：「想搵人9UP就唔好煩我。我轉緊珠呀。」
程釋源看著有氣。於是回了這樣的話：「咩呀，我認真。今日你就睇戲，一陣我會隆重其事咁搞大佢。」
小佳做了一個無言的表情，然後回應：「講就兇狠，做就碌撚。」
小佳：「你話告白……對象係咪果個自閉女呀。」
程釋源：「咩自閉女呀？人地冇名你叫咩。佢叫蔡思晴呀。」
小佳：「祝你好運啦。唔知你同佢講既野，有冇超過十句呢。」
正中紅心。正當程釋源惆悵之時，小佳又傳來這樣的訊息：
「明明身邊就有個仲正既，又唔好好珍惜。」

又來了。經常聽到這種話。
戴芷瑜的確長得很可愛，身材不錯，性格體貼又有活力，然而他們就算再親近，沒有感覺就是沒有感覺嘛。而且他也很清楚，自己被非她杯中茶。
最重要的是，那個被稱為自閉女的少女蔡思晴，有戴芷瑜所沒有的特質，把自己深深吸引。
是無法用言語解釋的。
程釋源：「你理得我呀。葡萄牙？」
小佳：「牙你老母呀……」
小佳：「我唔服呀。明明大家都係毒撚，點解你有我冇。」
小佳：「我都想有人瘋狂叫我起身呀，最好就有個黑絲姐姐用力踩住我JJ黎叫我……哈……呼哈呼哈。」
程釋源：「痴撚線架你……」
兩人透過Whatsapp聊著沒營養的對話，直至來到學校。既然到了學校，小佳便沒有用處了，草草結束話題後便把手機收起，回到自己的班房。
甫一進入班房，程釋源目光一掃，馬上就發現了他所喜歡的人，內心，不禁心花怒放。
那個女孩的座位於程釋源的正前方，此刻的她正在使用手提電腦，手指靈活地在鍵盤上起舞，就算她並非班上的焦點，但她對程釋源來說，還是老樣子的吸引。
在步向自己坐位那段小小路程中，程釋源不住偷瞄著她。
少女梳起一束馬尾，架著一副黑框眼鏡，看上去不修邊幅，校服也有點皺皺的，但看久一點，就會覺得她長得頗為清秀，要不是她平日自埋頭對著電腦，要是她稍作打扮，大概會很受男性歡迎吧。
雖然外表對自己口味，但真正吸引他的，是她對編程的專注與執著。如今，他的目光只有她，而那個名叫蔡思晴的女孩的世界，只有眼前數個大大小小視窗，和裡面一句一句的程式碼。
是一種共鳴，是一種憧憬。跟自己熱衷於同樣的嗜好，無疑是最棒的對象——喂喂，那邊的那個。覺得我很不正常？你能明白IT狗的心情嗎？
算了。
能夠跟她同班，而且她還坐在自己的正前方，實在幸福得無以復加。

要是每天能跟她Pair programming，那有多好呢……
「早晨呀，思晴同學。」
程釋源和少女打了招呼，而少女只是以打字聲回應。
他約略看了一下畫面，便打開話題：「咦，係clojure黎喎。」
這是比較新興的函數式編程語言(functional programming)，雖然某些大企業已經利用相關環境開發，而且社區群漸漸壯大，但說到普及程度，還遠不如Java，C#或C++等熱門指令式語言(imperative programming)。
反正不是一般高中女孩會接觸的事物就是了。
「嗯。」
哇，沒想到她竟然回應了。明明之前大多也是無視的。果然如戴芷瑜所說，今天是個好日子嗎。
「好少見有人用，但我幾欣賞開發者既理念……」
程釋源見機不可失，便把所知的相關資料說出。半晌，少女緩緩回應，作業也稍為停止：「我鐘意用函數式編程，感覺簡潔好多。」
「我都咁覺得，可惜我比較常用物件導向(object orientation)，對果方面唔係太熟……」
他還沒說完，上課鐘聲徐徐響起，少女收起了手提電腦，另一方面小佳也在這個時候趕到課室，看他氣吁吁的，一定是轉珠轉得忘了時間吧。
難得打開話題，不可能就此錯失機會。必須趁班主任到來前，把關係拉近一步。
「得閒我可唔可以請教下你？」
「好。」

「……吓？」
「我話可以。」
成功爭取了二人獨處的機會了！沒想到她會答應得那麼乾脆！他滿心歡喜，想要跟戴芷瑜分享喜悅，便把頭轉向鄰行後排，舉起手做出勝利手勢，卻赫然發現她的座位是空著的。
一定是練習過了時間，還沒來得及換好衣服吧。真是沒分寸呀。居然會輸給小佳，等下一定要取笑她一番。
天氣變好，連喜歡的對象也不再冷漠，今天絕對是美好的一天。
班主任進入課室，各學生向老師敬過禮後，他便向大家說：「各位同學，班會前，我有一件事同大家宣佈。」
大家注視著班主任，而班主任的表情不帶一絲波幅。他只是輕輕吸一口氣，以最平淡的語氣——是的，就像是說出像地球是圓的那種理所當然的宣告。
「戴芷瑜同學尋晚係學校自殺，死左喇。」

(3)
在程釋源就讀小學三年級的時候，他——不單是他，他的所有同學，也被灌輸了如此的思想。
「每個人都應該有基本既人權：大部份國家既人權法案，都包含以下呢七項基本人權，分別係安全既權利、自由既權利、政治既權利、訴訟既權利、平等既權利、福利既權利、民族的權利。」
畢竟學生還小，學生不見得能充份理解。德育課的老師很清楚這一點，所以，他只是打算說最關鍵的一環。
「但係，我地所居住既地方，比起其他國家多一項，亦都係我地最引以為傲既人權，而呢個正正係我地今次德育課既課題。呃，唔記得講，之前我所講既七種人權，考試唔會考。」
學生看來表情有所緩和。老師知道已經吸引了學生們的注意，於是便清了清喉嚨，道出那個答案。
「就係『自殺既權利』。」

學生們紛紛擺出了茫然的神情，等待老師講解。老師也不負眾望。
「係其他國家既認知，自殺係違背倫理道德既行為，而且必須嚴厲阻止，係唔被世人所認同既抉擇。『自殺？即係唔敢面對人生既難題啦。明明你有勇氣去自殺，點解冇勇氣去面對？』呢番話係勸人唔好自殺既對話入面出現率絕對排第一，大家一定成日聽架啦。有聽過既舉手。」
大半的學生也舉了手。可能是從電影或網上論壇之類學回來的吧。
老師也沒有深究。
「我覺得呢個認知，為自殺呢個行為扣上左弱者既帽子，對佢地好唔公平。所謂既人權，唔係以唔傷害他人既前提之下，作出自己忠實既選擇咩？」
這個時候，老師冷笑了一聲。
「佢地所謂既人權，只不過係偽君子既糖衣包裝。連自殺既權利都被剝削，算咩人權呀！」
老師又笑了，笑容看來有點神經質。

「只有我地先有呢個權利，而呢個權利被神所認可。因為，『自殺的意志』確確實實存在。」
大家也知道，那是無法用科學根據解釋的現象，每個人一覺醒來，在其觸及之處，總會浮現一樣又一樣的自殺用道具。
心血來潮想自殺嗎？可以啊。切腹吞槍服藥上吊自焚，悉隨尊便。
「但係大家要注意，呢啲野只係可以自殺用，唔可以用黎傷害人。畢竟我國都係尊重人權既國家。傷害其他人就同『安全的權利』這項人權有所抵觸，咁佢就犯左法，將會受法律嚴懲。」
這節課很快就上完了，一個想法確切地傳到了學生裡。
那就是，自殺，永遠也是一個選項。
就像你在打遊戲時，因為發展不順逐，可以reset重頭再來一樣。
時隔不久，還是小學生的程釋源因為一件事，萌生了想死的念頭。在小息時，他叫住了青梅竹馬戴芷瑜。

「魚魚。」
「嗯？」
「我有啲想死。」
正在踢紫色西瓜波的女孩停了動作，睜大了眼睛：「吓？」
「我想死呀。」
「點解呀？點解呀？」戴芷瑜走近程釋源，抓住他的衣領不斷搖，看上去十分焦急。
「喂，妳放手先。」
「唔放呀！」
「隔離班個小明，上個月都自殺啦！根本就係一件好閒既事。」
「點會閒呀！死左就咩都冇架啦！」她很激動，搖得更為激烈。
「冇咪冇囉。我本身咩都冇架啦。」
程釋源垂下了頭，低聲說出了真相：「妳知唔知，我阿爸阿媽……自殺死左呀。」
衝擊的真相，讓戴芷瑜不由得鬆下了手。
那時候，他被背叛了的不忿所籠罩。要比喻，就好像兩夫婦決定要去一趟為時一輩子的遠行，但卻把自己遺留下來的樣子。
為什麼要丟下他呢？他們不是一家人嗎？只要問他一句，他會很樂意地陪著他們自殺的呀。

程釋源整理了一下衣領，便悻悻然地走開，嘴裡不住抱怨。
真是的，他只是想在死前跟摯友道別罷了，沒想到她會有那麼大反應。
他有點後悔把自殺的決定告訴了女孩。
下課後他獨自回家，他在信箱收起信件，發現一份保險獲批的通知信。原來家人自殺前安排好了自己的生活費，保險賠償大概能用到他成年吧。但對於沒有未來可言的他，毫不重要。
他回到家中，首先做的事，是拿起刀，做好自殺的準備步驟。
很痛。但很快就會過去了。接著，選擇一種最適合的自殺方式吧。經過一番考慮，他拿起了一瓶標籤為「安眠藥」的瓶子。他想，能一覺睡到死，也算是相當輕鬆的死法。
他扭開蓋子，一手抓起大量藥丸往口裡塞。就在這個時候大門突然打開，程釋源還沒回過神來，就發現闖進來的戴芷瑜。

「唔！嗚嗚！」因為受驚，程釋源噎住了。由本來計劃的輕鬆睡死變成窒息死，絕對是此料不及的。心中，不住咒罵女孩。
但是，行動力強的女孩，只是跑到程釋源面前，一個勁的轟向他的肚子，扣喉，拍打後背，向其施行一連串的連擊，使程釋源卡住喉嚨的藥丸終於滑落食道，而她的狂轟使其嘔吐，除了藥丸外還有未消化完的午飯。
程釋源雖然安全，但是全身被嘔吐物覆蓋，羞愧得更加想死了。他忍淚伸手拿取藥丸，卻被女孩搶先一步把它拿走，掙扎強搶，然而徒勞無功。
畢竟戴芷瑜的體能已經比自己強。早在那個時候，她已經是行動派，是班上最有活力的人。
最後唯有放棄。無可奈何下他只得跥著腳，歇斯底里地狂喊：「魚魚！點解妳要阻止我！我死關你咩事呀！你知唔知咁做可能犯左法！」
之前有教過，在這個國家阻礙他人自殺是侵犯人權的不道德行為，於極端情況下，可以被判刑。
只是，話才剛說完，他的臉上便多了一道燙熱的紅印。
「啪。」
看了一下女孩，發現她臉上早已佈滿淚痕。
「我唔想你死。咁樣需要理由咩？」

她全身顫抖著，雙拳緊握。
「我唔明呀，我唔明呀！你知唔知一個人死，會對身邊既人造成幾大傷害！呢份痛楚，係唔會消去，係會一直蔓延落去架！我唔想親近既人死，咁樣有錯咩？」
對於女孩最直接了當的心聲，程釋源一時間反應不過來。
為什麼要自殺？大概是因為自己失去家人而感到悲痛，為了不想再悲傷下去，自殺說不定是最好的解決方法。
但是這樣做，好像會傷害到其他人。他現在才意識到這點。
跟老師的教誨有所衝突，程釋源頓時迷惘起來，自殺的決心亦蕩然無存。
待冷靜下來後，程釋源便問：「點解妳會入到我屋企。」
「幾個月前你叫我上你屋企玩，但又臨時放我飛機，叫我用你門口地毯底條後備匙入去等住你先既。咁我咪知道你有條後備匙囉。」
那麼久還沒發生失竊事件，還真是幸運呢。程釋源心想。
「總之，你依家一個人住啦，係咪呀。」
程釋源默然點頭。
「咁樣我日日上黎叫你起身啦，咁你就唔會覺得孤獨啦。」

「吓……」
「仲有，我唔想你受到『自殺的意志』影響。所以我要睇住你。」
太囉唆了吧。
接著，女孩依照約定，每天清早也會上他的家叫醒他，風雨不改。雖然程釋源一開始覺得這個女孩很多管閒事，但漸漸已經習慣了她的存在，本來要自殺的決定，也早已拋諸腦後。
如果問小時候的程釋源對戴芷瑜有什麼看法，他大概會嘴角帶著笑意：「纏人，活力過剩又熱心腸。她常常不按牌理出牌，真是拿她沒辦法呀。」
如果向小時候的程釋源問戴芷瑜會不會自殺，他只會皺起眉：「她是世上最不可能自殺的人。」
他對戴芷瑜如此評價。
直到時間軸的現在也是。
可是她自殺了。
程釋源，只是怔怔的坐著，一時間，沒有辦法反應過來。

(4)
老師宣佈戴芷瑜的死訊後，班上驚嘆的聲音此起彼落，然而音色不帶一絲哀愁。
「自殺？」一名學生說。
「算係咁啦。我地班今個學期過左咁耐先有人自殺，已經算唔錯架啦。」另一名學生回應。
「但係估唔到，死果個係戴芷瑜囉……」
「係呀，明明佢咁有活力。真係爆冷。」
本來學生們低聲說著八卦，但一名學生卻用全班也能清楚聽見的聲量，說出這句話。
「真係可惜，咁就死左個靚女。好彩佢之前唔受溝，如果唔係真係喊死呀。」
說話的人叫陳天偉，頭髮因使用大量髮泥而豎立，恤衫鈕也沒有扣好，打扮標奇立異。為人口無遮爛和愛搞事起哄，是不良學生的典型。程釋源平日跟其沒什麼交集，對此人毫無好感。
那番直率的言語，使其他人不再忌違。
「佢一自殺，我地籃球隊真係冇乜希望。」一個跟陳天偉交情不錯，同樣是籃球隊成員的女性同學附和。「起碼打埋分組賽先呀嘛。真係俾佢累死呀。」
她又「嘖」了一聲，一副不滿的嘴臉。
「佢想自殺，點解唔同我地講先呢。如果早啲講，我地可以搞個歡送會丫。」陳天偉呶起嘴，雙腳放在桌上，一副輕浮的模樣。
「喂，就算你肯搞，佢都未必賞面啦。人地有男朋友架啦。」
「咪係囉。係我就寧願陪仔啦。」
陳天偉兩名友人這樣說，眼光不自覺瞄向程釋源，理所當然的全班的視線，也漸漸集中在程釋源身上。
因為他們關係親密，班上大部份人也誤以為他們在交往，只有小佳一人才知道真相。
「係喎。唔記得左成個男朋友係度添。」
陳天偉乾笑了幾聲。他坐在程釋源數行之隔，距離頗遠，於是提高音量，說：「喂，程釋源，佢自殺之前，你有冇把握機會扑佢呀。冇就蝕啦。」
接著，全班哄堂大笑。
班上同學的態度，程釋源完全看在眼裡。傷心、憤怒、不忿、委屈與疑惑交織，混濁了他的心情，全身不住顫抖，臉色變得通紅。
人都已經死了，為什麼還要破壞她的形象呢。
「點呀。冇扑，起碼都有摷下掛？唔好話俾我知你未揸過佢對波呀，哈哈哈……」
愈來愈下流了，程釋源，也瀕臨爆發邊緣。
這個時候，坐在陳天偉旁的小佳想要調停：「唔好咁，俾佢靜下啦，而且你地誤會哂，佢地唔係男女朋友……」
「關你撚事咩。」陳天偉在瞬間收起了笑容，一手推了小佳落地。
程釋源終於按捺不住，怒氣沖沖的走到陳天偉桌前，雙眼彷彿要噴出火來，而陳天偉只是氣定神閒的回望對方，沒有半點心虛的迴避視線。
「喂喂，講下笑係咪唔得先。」
「講咩野笑……依家有人自殺死左呀。」
他盡力保持平靜擠出這番話，然而陳天偉只是聳了聳肩。
「咁又點？有人自殺好閒架啦。又唔係未見過。」
程釋源睜大雙眼。
他不能理解。為什麼身邊有人死了，還可以如此談笑自若呢？不但是陳天偉，連其他同學也是。他們不會覺得悲傷嗎？
他的目光橫掃了全班。光從這些人的表情判斷，便能斷定沒有人對陳天偉的話有所異議，反而自己才是班中異類。
自殺是等閒的事。自殺是一個平凡不過的選擇。自殺的意志，每天也如此提醒世人，所以他們早已麻木。
對於他們來說，自殺只是跟轉學差不多的概念。
只是永遠也不會再見這個人而已。人生本來就是聚聚散散。
然後，他回想起當年的一幕。
一個少女，曾經為自己的自殺決定而緊張，和哭泣。
那個少女，拯救了自己。
果然他還是無法接受。所以，他大聲吶喊。

「你地班人係咪痴線架！有人死左唔會傷心，當人命係咩呀！」
「點解要傷心？」陳天偉先是一怔。「佢做左佢想做既事，恭喜佢都黎唔切啦。」
一個學生，不知是湊熱鬧還是什麼的，突然拍手叫好。好像還有人吹起口哨。
班長，大眾所認知的精英學生，也附和：「程釋源同學，你唔記得自殺，係『自願殺死自己』既簡稱咩。雖然陳天偉同學平時品行唔好，但係今次佢冇講錯喎。你如果真係珍惜你既朋友，就應該尊重佢既意願啦。」
很明顯，自己已經孤立無援。
但他不甘心。他只是像當時的戴芷瑜，表達出自己的直率而已。
他無法反駁，呆在當地。看在眼裡的陳天偉便說：「咪扮哂野啦。睇你個款緊係扑唔到佢，所以扯哂火喇。想出火就去叫雞啦。」
「……」
程釋源不由分說便往陳天偉揮拳，但是陳天偉卻很輕易的閃過了，繞到他的身後再順勢伸腿，把他踢了個狗吃屎。
「區區一隻IT狗就想郁我？」
陳天偉鬆著領帶，如斯說。
平時只會對著電腦編程的程釋源，體能比不上經常搞事的陳天偉。別說還擊，連爬起來他也很吃力。
「拿！阿Sir。」陳天偉突然叫道。
老師只是微微點頭，連眼神也不敢跟他對上。他是出名怕事的，所以這場騷動他一直沒有插手。

「第一，係佢打人在先，我只係合法防衛。」
在程釋源爬起之際，陳天偉用力踩他的背，讓他再次倒下。
「嗚……」
「第二。佢冇尊重到人地自殺既意願，違反左他人既基本人權。基本上我可以告發佢，告佢上法庭。」
老師但求息事寧人，要是被告發一定會為學校帶來影響，自己也是被興師問罪的目標。一想及此，他便誠惶誠恐地回應：「吓？陳同學，哈哈。唔好搞大件事啦。」
「唔會，唔會。我係啲鐘意搞小動作既人黎咩？」
與此同時，陳天偉一手抽起程釋源的頭髮。
「既然我唔告佢，咁我打佢一身都唔會太大問題掛？最起碼唔會上差館先啦。」
「但係……」
「放心，我會有分寸，唔會打死人既。」
接著，他又打了程釋源一拳。
言下之意，就是要讓他充當發洩對象，只要打夠，這件事就會劃下句點。衡量過利害關係後，老師馬上做出決定。
「班長。」老師。
「係。」班長。
「同我鎖門。」
班長聞言，快步把門和窗戶關上。

由第二頁開始為全新篇幅

(5)
「……」
接下來暴力貫徹於這課室中，班內沒有人阻止陳天偉的暴行——所有人都在吃花生觀看鬧劇，而程釋源所心儀的少女蔡思晴，只是默默地拿出手提電腦，繼續進行作業。
「砰。」
陳天偉擊中程釋源的胸口，傳來的，是沉重的悶響。
「成隻死狗咁！戴芷瑜點會睇上你呀！你憑咩呀！IT狗！IT狗！」陳天偉一邊拳打腳踢一邊叫喊。
「……」
程釋源默不作聲捱著打，大約一分鐘後陳天偉便打累了，稍作回氣。
「嗄……嗄。」
「……咪叫我IT狗。」沒頭沒腦的，程釋源突然這樣說道。
「吓？」
「除左佢之外……冇人可以咁樣叫我。」
火上加油的句語。本來之前毆打他還留有餘力，但盛怒之下，他決定不再保留，用盡全身力氣，往其面門轟去。
弱不禁風的程釋源中了這一擊，大概會陷入昏迷吧。
所有人都屏息觀戰，沒有人察覺到蔡思晴一直使用手提電腦，就在剛才短短的一分鐘，她已在異樣的紅色開發環境介面中，寫了數條程式碼。
using (var context = new WorldContext())
{
using (var dbContextTransaction = context.Database.BeginTransaction())
{
try
{
context.Database.ExecuteSqlCommand(
@"UPDATE Student SET AngryLevel = 0" +
" WHERE StudentId = 134893" );
context.SaveChanges();
dbContextTransaction.Commit();
}
catch (Exception)
{
dbContextTransaction.Rollback();
throw;
}
}
}

那名少女喃喃自語：「角色編號134893：將情緒憤怒數值重設為0。因為時間不足，test case撰寫步驟忽略，如今，馬上編譯並運行。」
然後在這個節骨眼上，按下了compile的快捷鍵。
在接下來的瞬間，陳天偉如著了魔般急停，揮出的拳頭如定鏡般滯留半空。過了半晌，才緩緩收起攻擊的動作。
「算啦。冇心情再打。」
語畢，便逕自離開教室。
眼見事情告一段落，老師便假惺惺地把程釋源扶住，說道：「唔好意思呀，程同學。我都係唔想你有事先咁做。」
程釋源以怨毒的目光回望向老師，老師一臉尷尬，眼神不住游離。
「駛唔駛送你去醫療室呀。」
「戴芷瑜係邊。」
「啊？」
「我問你佢係邊呀！」聲嘶力竭的叫喊。
「……黑天鵝公眾殮房。」
程釋源不由分說便衝出課室，以最快的步伐離開學校。
到現在，他還沒法相信戴芷瑜已死的事實。一定要親眼看到，他才會心息。

女主角之一 戴芷瑜設定圖

女主角之二 蔡思晴設定圖

lm

蔡思晴唔通係類似呢個世界嘅神

推

有紫波嘅地方就有燈塔巴你

紫色西瓜波

虛擬世界

唔通自殺後去到現實世界
現實世界駁番內臟故

其實好懷疑咁樣世界會點

1. 自殺
2. 身邊有人產生一齊死or去死後世界搵佢既念頭
3 . 人權不可侵犯

Loop 返去1

所以人口會愈來愈少...?

呢個世界嘅政府
係咪有方法收集自殺死嘅靈魂
嚟達到某啲目的

IT故

新post留名

root user

其實係新女主一路都控制緊個機械人打男主，打到夠皮先終止程式咋

不推不是人

多謝力撐塔巴

幫你推下啦

但係淨係主角所居住嘅地方有「自殺嘅權利」，其他國家係冇架喎

新post正皮留名

LM 正皮

第一個睇既故就係電梯故 好故要留名

lm
完左先睇

pish

IT狗留名

同行

大家如果覺得呢套故既資訊好有用就推下加正皮

Lm

岩岩入左行1年

Coding 部分根本就唔識 推post

冇哂indent 好難睇
下次用圖好d

用左visual studio寫 d indent post 落word 就唔見哂

留名

(6)
程釋源下了計程車後進入那棟全黑的建築，無視建築內的潛規條，以全速往接待處奔跑。
他想快一點，看到那個跟他一直密不可分的人。
「請問……嗄……嗄。今日黎既，係咪有個叫戴芷瑜？」他上氣不接下氣，一看到櫃檯的工作人員，就如此問道。
「請稍等。」工作人員查閱登記名單，接著點了點頭：「係。今朝送黎既。」
「我要見佢。」
「你係佢邊位？」
「我係佢哥哥。」為了避免麻煩，程釋源謊稱自己為其家屬。
「咁你要攞左籌先，請你等一陣啦。係呢段時間，會有警員同你落口供。」
「口供？」
「都係循例問下死者有冇買保險，同死者之前有冇同人發生糾紛果啲啦。唔會好耐。」

程釋源坐在一旁靜候，一名警員亦隨之到來錄取口供。在錄取口供期間，他發現此人態度毫不嚴謹，擺出一副完全不在乎的姿態，文件也只是草草填寫。
看在心裡有氣，程釋源便說：「阿Sir，話哂都係錄口供，可唔可以專業少少？」
「是但啦。都係自殺死之嘛。」警員正眼也沒有看他一眼。「日日咁多人自殺，你估我好得閒呀。」
「佢絕對唔會自殺。我好熟佢份人……佢一定會唔會咁做。」
「接受現實啦。法醫證實左佢係自殺死。」
「但係……」
「煩。如果唔係程序需要，我都唔想同你講咁多。」
程釋源無言以對。
一但確認死者死於自殺，別說確定死因是否可疑，連認屍手續也變得如此隨便嗎。
連剛才的接待員也是。
世上的人抗拒再為自殺者消耗感情與能量，然後那個人的回憶也因以葬送，彷彿不曾存在。
在很久前他就有如此的體會，去年自殺的同學，早已回想不起名字。
但如今，感覺更為強烈。

錄完口供後，他便坐在一旁等待，直到接待員叫喊戴芷瑜的名字。
程釋源深深吸了口氣，徐徐站起，發覺雙腿如灌了鉛般沉重，自己的心跳也變得不再規律。
明明剛才等待時是那樣的焦燥，一但要觸碰真相，懼意便不其然湧起。
要是她真的死了，我能接受到將來沒有了她的人生嗎？
他伴隨工作人員進入停屍間，只見他把其中一個櫃桶拉出，然後把裡面人身大的拉錬袋打開，露出了一張熟悉的少女臉孔。那是一張蒼白詳和的睡臉，要不是右方太陽穴處呈現了一道彈痕，大概會以為她只在熟睡。
毫無疑問的，那個人是戴芷瑜。
本來抱著還有萬分之一可能是認錯人的可能性，但如今那點可能性也灰飛煙滅。
「請確認呢位係咪戴芷瑜。」工作人員說。
程釋源呆在當場，工作人員又再追問一次，程釋源依然沒有半點反應，直到第三次時，他卻突然發難，搶著把拉鍊拉到袋子的盡頭。

「喂……」
工作人員本來想要阻止，但回想起這只是自殺者便沒必要多加干涉，本來伸出的手也逐漸收回。
如今，程釋源心中只有一個念頭，他必須看到那個自殺的證明。
就算接受了她死亡的事實，也不可能相信她會自殺。
他捉住了屍體冰冷的手，看見左前臂面上，有一道看來像結了疤的血紅文字：「Hello world」。
傷口很深，而且看起來，是剛刻下不久的。
「呼……」
程釋源深吸一口氣，然後把左前臂翻過去，背面，也有用刀刻字的痕跡。上面寫著：「Goodbye world」。
程釋源絕望得跪了下來。

「見到啦？佢係自殺死既。」工作人員說。
程釋源清楚得很。他看了看自己的左前臂，上面也有早已癒合，寫上同樣語句的疤痕。
在這個世界裡，自殺是基本人權之一，只要證實死因是自殺，便會以類似「一般自然死亡」方式處理，省略大部份的驗屍程序，但是，為了避免不法之徒利用這點，於兇殺案中製造死者自殺的假象，自殺者需要盡作為自殺者的責任，留下自己自殺的證明。
方法，就是必須在自殺前二十四小時，於自己的前臂上，分別用刀刻下「Hello world」和「Goodbye world」的句語，以示自己已經有了告別世界，與迎接新的死後世界的覺悟。每個在這個城市生活的人，都要跟政府登記自己的筆跡，用以辨認自殺證明的真偽。
接下來，他也不太記得事情的發展了。他只是草草的確認了戴芷瑜的名字，然後便離開殮房，乘搭地鐵回家。
在回家的路程中腳步虛浮，看起來如同行屍走肉，一直喃喃自語。

那個人是不會自殺的。
對。
這個一定是夢。
好想快點回到家，這樣這個夢才會完結，然後，看到那個充滿朝氣的戴芷瑜。
回到家中，他便率先把手放進充滿自殺品的黑色塑膠袋，隨便地，取出了一把軍用小刀。
啊。是刀。割喉自殺的方式，好像很適合呢。
刀已經舉起，抵在自己的頸項。只有這樣做，這個夢才可以完結。
「將來點都好，應承我，無論點都唔可以自殺。」
太過想念少女，聲音在耳邊迴響。
「嗄……嗄……」
他大口喘氣，然後聲嘶力竭地狂叫。
「咁點解妳又要自殺呀！」

與此同時，他手上的刀也隨之掉落，身影搖搖欲墜，視線亦與家中的電腦屏幕對上。
屏幕之下顯示了一個交叉，原來早上的作業沒有成功運行，檢查了運行記錄，發現上面有一條這樣的訊息。
java.lang.OutOfMemoryError: GC overhead limit exceeded
GC全稱Garbage collection，也就是垃圾回收，是一種自動的記憶體管理機制，用以釋放不需要的記憶體，讓程式繼續得以運行。
怎麼會出這種錯誤呢，明明Java本來有支援垃圾回收器的。一定是他的算法出了問題，才會讓程式負荷過重吧。
「竟然會犯呢種錯……哈哈。」
他自嘲地笑了，然而視線突然模糊起來，淚水，也如崩堤般悠悠落下。

待續

依家見到啲code都好驚

起緊C# MVC Asp .Net OT 狗輕輕一推

紫波波

男主會唔會人格分裂
整個子瑜人格出嚟

紫波,你個喪屍故係未爛左尾?

留名
好睇
加油

靠筆跡可以認到用刀刻手咩

係

內臟係咪唔會再出

盒子理論?

活在無文的夜裡

留左名先

紫波 仲你係我第一個喺高登睇嘅作者

咁多年仲記得 真感動

紫波

但標題取名鼓勵自殺
負評

零分重作

屌你老母

求正皮加速
If 今晚過50正皮出2篇
Else 1篇

紫波大大
諗起追你阻升降機個故已經係五年前嘅事

唔止唔夠正皮,仲沉左底添
只有一篇

(7)
戴芷瑜死後的一個月，程釋源一直也沒有上學，只是一直在家廢寢忘餐地編程。
最近他創建了一個新的project，使用的程式語言是不太常用的clojure。本來這個project只作實驗用途，但發現功能比想像中強大，於是便把其完善，在知名開源社群GitHub發佈分享。
他盯著屏幕，不時傻笑。
「咿嘻嘻嘻……我個project終於破處，有個人fork我呀。」
不時怒罵。
「呢條友係咪傻撚左……push埋啲咁既垃圾？」
他想，要是這樣一直生活下去也沒所謂吧，反正所有親近的人不復存在。

突然，他的手機傳來收到訊息的聲響。
「奇怪……」
明明起碼兩星期沒響過了。
在那天之後，雖然小佳偶而傳來關心的訊息，但由於自己一直沒有回應，漸漸的他也放棄了。
會是誰呢。
除了戴芷瑜和小佳，基本上沒有人有他的手機號碼。還是說，這是cold call狗的廣告？
本來他是不想理會，但在好奇心驅使下不爭氣地打開了手機。發現Whatsapp中有一個未讀訊息，傳來訊息的是一個未知號碼，大頭照也只是一個陽光普照的emoji。
「File core.clj line 34個設定出錯，請修改。」
咦。
馬上就能理解句子的含意。他打開那個檔案，發現那行數值有點奇怪，於是趕忙修正。在修正完畢後，他便拿起手機，在對話框中輸入：「你係邊個？」
「蔡思晴。」
心臟猛地一跳，是那個之前朝思暮想的對象。明明每次跟她搭話她也不揪不睬，怎麼會想到她會主動加自己的手機號碼。
有點受寵若驚，但內心盡是疑惑。

程釋源：「妳點搵到我架。」
蔡思晴：「登入學校個VPN，入佢個database server就搵到你資料。」
嘴裡說得簡單，但學生的權限應該不可能讀取資料庫的。不僅如此，連自己在網上發佈的程式碼也知道？未免太神通廣大了吧。就算自己在IT上素有研究，也沒把握做到這個程度。
不過，現在不是驚訝的時候。在心儀對象前示弱便霸氣盡失。
是了，裝作看不懂頭一句話好了。
程釋源：「妳頭先講咩line 34呀。唔明。」
蔡思晴：「Clojam-attack：Watch 3, Star 1, Fork 1。」
一滴汗水從程釋源臉頰滑落。
Clojam-attack正是他目前開發的project名稱，後面的，是它在Github上的幾項指標：Watch是關注此作業的用家數量，Star就是按讚的數目，而Fork就是複制整份程式碼自用的人數。
這些數字簡接展示出此project的人氣度，愈高代表愈受認可。由此可見他的project並不受歡迎。

蔡思晴：「順便一提，個Star同Fork都係我黎。」
「嗚啊。」程釋源按住心房，氣得差點沒吐出血來。沒想到她會這麼狠啊。
在惱羞成怒下，他轄出去了。
「喂……你想講咩呀。果個project係我寫架咩？如果你以為coding style同我似就係我寫既，咁就大錯特錯啦。」
「Project 作者：ILoveChoiSiChingbb。」
嗚呀呀呀呀呀。
那是之前一時間興起亂改的帳號呀。那樣的話，她不就知道這份心意了嗎？還是說，她會覺得自己是個嘔心的傢伙呢。
抱頭哀嚎。好想回到過去打死自己。
花了十多分鐘克服羞恥心後，程釋源才能勉強恢復對話。
程釋源：「得啦。我認。係我寫既。唔該哂你既提點。」
蔡思晴：「唔駛。」
程釋源：「妳搵我咩事？」
程釋源還沒從失去戴芷瑜的陰霾中走出，就算對象是蔡思晴，也沒有親近她的意思。她大費周章找上自己，應該不是為了指點自己的錯處吧。如果她是來安慰自己的，那對話也到此為止了。
因為，戴芷瑜在他心中，無可替代。

點解我要咁早入黎

個主題好正

思情bb

Live左

由於本波工務繁忙,從今日起我套新故會逢星期三,六更新
如果達成以下其中一個條件,該日會加速出兩篇
1. 連登個post自新章節刊登後,在下一次更新前多左50正皮
2. Facebook新章節在下一次更新前達成30個share(s)
紫波fanpage:

套IT 狗術語:
if (Wednesday || Saturday){
if (lihkg.getThread(344463).rating >= 50 || fb.getLatestStory().numberOfShares >= 30) {
postNewStory();
postNewStory();
} else {
postNewStory();
}
}

由依家計係39, 下次更新前有要有89先會加速

到底黑幕係點先唔需要基層同窮撚
成個社會太過負能量 理論上係會降低產能 減少競爭力 然後個社會/國家好快就玩完
期待巴打個故事發展

Btw 芷瑜做咩咁傻啊
男主都無話唔要你
佢唔係唔當你係戀人啊
男主係當你「家人」啊

睇到好心嗡

紫波既故無條件like左先

雖然我睇唔明啲code做緊啲乜

題材幾特別 皮已正
諗返原來對上一個睇嘅升降機故已經成幾年前

未睇先留名 好耐冇見了

好吸引 留名

晨早一推

推到 github 有野睇

咁好睇既故無人睇同推

不如你post 埋去github
一車車readme.md

正呀喂

冇乜讀者識睇 都係算啦

紫波巴加油

連登冇野多

IT狗多

推呀

睇故既IT狗唔多

我要再次找那
紫波的足跡

冇分身推post

紫波波唔用分身，鐘意睇同想加速，就幫推支持下

推！

新讀者留名
個故好sad

每次po文就commit push一次

其實你都係我分身黎

開多個分身先
IT故要推

今日office 忙到仆街 IT狗宿命

日日ot

IT狗，做到嘔

自推

大力推！

要等到星期三先可以出文

You want me?
Fucking come on and break the door down
I'm ready, I'm ready

仲有排先星期三

想快 D 更新要推快 D

多d推 我可能會加速

做野喇 IT狗

我負責返工 你地負責推

放左工,努力寫文聽日貼

未收工呀屌

I have no idea what I am talking about
I'm trapped in this body and can't get out

好故留明

加速呀

早晨

今晚出

沉左

執多幾執就可以出文
因為未達標，只會出一篇

63？

要89呀

8)
螢幕上，出了這樣的回覆：「你之前想我教你clojure。」
程釋源：「啊？」
呃，回想起來了。
他之前好像為了打開話匣子，想要請教她編程技巧的。沒想到她會記得呢。但未免太熱心了，程釋源有點半信半疑。
程釋源：「你係為左教我而搵我？」
蔡思晴：「嗯。不過唔係主要原因。」
程釋源：「哦？」
蔡思晴：「真正原因係，我希望你可以重新返學。」
訊息內容毫不轉彎抹角，少女確切地把意圖道出。在感性與理性的量尺中，蔡思晴絕對站在理性最邊緣的位置。
程釋源想起那天的事，想起陳天偉那班人的嘴臉和彼此價值觀的分歧，他連一刻也不想面對他們。
沒有必要回去吧。就算勸說的人，是蔡思晴。

程釋源：「我唔想返。」
蔡思晴：「你唔驚會被退學？」
程釋源：「唔驚。反正我屋企人有錢留畀我，而且我會接freelance job，全職做開發人員。」
蔡思晴：「你要返學，我先可以教到你clojure。」
程釋源：「妳有本事追查到我既資料，應該都會有我住址。」
哼。要教我的話，那就上我家教吧。要我重新上學是不可能的。程釋源如此心想。
這樣，蔡思晴應該會知難而退吧。
過了差不多十分鐘，對方也沒有回應。程釋源擺出了一副如我所料的表情，輸入了一句說話後，便準備把手機放下。
「妳都係唔好理我啦。」
再大大的吁了一口氣。
「哈——」
破壞了和蔡思晴拉近關係的契機，只能感概有緣無份。

然而，手機的聲音卻再次迴響。
蔡思晴：「如果戴芷瑜知道你唔再『準時』返學，佢會點諗？」
蔡思晴：「你明明係分別果日，應承左佢。」
心臟猛地一跳，那個已逝女孩的臉孔亦隨之浮現。
為什麼她會提起戴芷瑜呢。
程釋源咬一咬牙，輸入了以下句子。
「點解要迫我！妳都知道我唔想返既理由架！」
對。那天所發生的，蔡思晴也在場。那天冷眼旁觀的她，一定也認為自己只是一個因為他人自殺而無病呻吟的傢伙吧。
她怎麼會明白自己的感受呢。
只是，手機的液晶畫面，卻給了這樣的回應。
「因為一個人既逝去而唔再遵守同佢生前既約定，等於抹殺佢曾經存在既證明。」

彷如聽到對方冰若冰霜的語調，程釋源的心涼了一截。
他的抉擇，會讓在天之靈的戴芷瑜失望嗎？
內心掙扎了一會，接著，他也下了決定。
程釋源：「好啦。我聽日返去。」
蔡思晴：「好。」
蔡思晴：「咁聽日，我係學校門口等你。」
程釋源：「等我？」
蔡思晴：「你一個人入課室，一定會同人起衝突。我要睇住你。」
程釋源：「……嗯。」
無法理解，她為什麼要多管閒事呢。就算是自己暗戀的對象，也覺得她太過冒犯自己了。不但查出自己手機號碼，而且還把戴芷瑜搬出來……就在如此想著時，對方留下了這樣的訊息。
蔡思晴：「多謝。你返黎，對呢個世界既運作係必須。」
程釋源：「……？」
這是什麼意思。
算了。沒有必要深究。反正她可能是想跟自己說教，表示每個人也有其價值之類的吧。
反而，更讓他在意的，是她為何會知道他和戴芷瑜之間的事。就算他和戴芷瑜很親密這件事在班中人所共知，她每天上門叫他起床，還有不遲到的約定，理應是他們二人之間的秘密……

慢著。有一個人知道。小佳。
是了。這樣便說得通了。蔡思晴之所以能成功把自己起底，應該是因為她從小佳取得相關情報吧。
社會工程學(Social Engineering)，利用人與人間的交流技巧獲取機密信訊，是駭客的常用技倆。
哼。沒想到小佳會那麼口疏呢。
程釋源：「係唔係小佳同你講，我同戴芷瑜之間既事？」
然而，對方的反應卻意料之外。
蔡思晴：「邊個小佳？」
程釋源：「唔好扮野啦。除左佢，冇人知我同佢之間既事。」
蔡思晴：「你係指我地班果個陳小佳？」
程釋源：「唔係仲有邊個呀。」
程釋源磨拳擦掌，想著明天如何跟小佳興師問罪，就在看到蔡思晴接下來的回應後，感到自己的血液，彷彿於一瞬間凝結。
「陳小佳已經係兩個星期前，自殺死左。」

待續
大家對社會工程學有興趣可以睇下呢篇維基

唔知點解個feel 好似睇緊nitro+ d 科幻故

有冇咁誇

好耐無見過嘅user名
In紫波 we trust

其實套故都出左２星期，但冇乜人見到

正呀

我都係上網頁版熱門先見到，個刻仲諗緊有無睇錯user

lm

個標題改得幾好

你冇睇錯 得閒幫手推推

好似都唔多吸引
叫 ［重甜］自殺前破處計劃會唔會好d

會

呢度下午鳥

輕力一推

個故會唔會有西瓜波出現
要做好心理準備

已經有紫色西瓜汁出左場

少人睇最主要原因係出文慢

多d推咪加速

出文慢->少人推->繼續出文慢->繼續少人推->loop
你個program有bug呀

對上次見到故事出現西瓜波，就比個劇情嚇一嚇

又Live
新人但追左好耐，黎留個名

IT狗一星期出2篇已經好難
同埋本波重質不重量

好故但係出得好慢

點先為之快

咪撚聽人講快喇
一尾速食撚

照推啦 推多d我ot寫故都心甘情願d

要OT 唔得閒推
頂左隔離team 個爛尾project 要兩個月做返成年貨

今日我條team有個人last day 我要接收一部份佢既workload

幾時退休全職寫故

全職寫仲乞食過做IT狗喎

推爆佢

樓豬加油

推下先
本身喺fb嗰邊睇都喺呢面推下

多謝捧場

IT狗幫推

留名加推!

fb page達成30 shares
今朝出住一篇先,今晚繼續

(9)
最近，有一段校園欺凌的影片在Youtube上廣為流傳。
首先片段的開頭，是一名學生對著一名學生拳打腳踢，在毆打的過程中，貌似主謀的學生一邊打一邊哼著奇怪的歌，而身旁的人也起哄起來。
「學校有個大仆街，大仆街！佢個名叫做陳小佳！」
「砰！砰！」
「嗚呀。」被打兩拳後，受害者弓起身子，掩著腹部。
「陳小佳。」主謀一手抽起受害者的頭髮。「果日落我面呀嘛。話我溝唔到女，唔係因為佢有男朋友，而係因為佢唔鐘意我既為人呀嘛。」
「我……我冇咁講過。」

「冇？」
他扇了受害者兩巴掌後，一手搶了其手機。受害者此時卻莫名地變得極為激動，想要搶回卻不果。
「畀……畀返我。」
「畀返你？好難。」
那人的爪牙按住了他使其動彈不得，然後檢視受害者的手機內容，不一會，便發現其手機畫面顯示的，是一個遊戲影像。
「估唔到你都有玩PAD喎。一睇……哇。成堆勁野既。」
「你……」
「如果我剷哂你既怪，你估下你仲玩唔玩得成？」
受害人臉都變青了，毫無疑問遊戲是這個人的心血。
「唔好呀……當我求下你。我讀書運動唔叻，亦都冇乜朋友。淨係得呢隻game我先搵到自己既存在價值……」
言下之意，這個遊戲就是他的最大心血，他的存在感，建基於遊戲上。
然而，那個人卻殘酷地破壞了他的存在理由。他進行了幾項操作，然後再把手機畫面展示於對方面前。
「唔好意思，太遲。」

「啊……啊啊……」絕望的哀號。
「哈哈哈哈哈哈！屌屌屌屌屌你，屌你屌你，屌你老母屌你老母呀陳小佳！」
他大笑，然後隨手把手機丟在地上，接著揚長而去。影像，終結於受害人跪下的背影。
程釋源一直追問蔡思晴小佳的事，於是她把這條影片傳給他。
程釋源一直重播影像，直到深夜。
每一次的重播，他的心就好像被刺了一下。
他很清楚，小佳跟自己一樣都不擅和人打交道，盡可能避免與人交集，只全心投入自己所熱衷的事物。
彼此意氣相投，儘管不是莫逆之交，他們卻熟悉對方。
他知道小佳個性比自己懦弱，在影片終結的一刻，他就知道小佳鐵定會終結自己的生命。
他死了，殺死他的人是陳天偉。
然而死因是自殺，沒有人會追究，事件也會不了了之。最後，小佳就會在所有人的心目中，完全消失。
先是戴芷瑜，然後是小佳。
這是世界捍衛自殺意願的結果。
此夜，輾轉難眠。

待續
順便重溫下拔萃校歌

好正
好故繼續推

IT Dog 化身22世紀殺人網絡

有獎問答遊戲
如果有人答中既話,今晚出兩篇,即係話合共三篇
大家估下紫波波移民外國前,係邊間中學就讀?
貼士:拔萃其中一間宿敵

協恩

男拔定女拔

緊係男拔

喇沙

喇沙/sjc/九華/港華
男校嚟講冇喇

皇仁

屌 自爆左
呢4間入面邊間先

正評左

港華

你喇沙

我估sjc

中左
今晚有2篇

(10)
既然要遵守戴芷瑜的諾言，這天不但要重返校園，而且必須準時。克服了賴床後，他昂然闊首的走向校園，儘管心情糟得無以復加。
在課室中，他應該如何面對班上其他人？特別是陳天偉。
他恨不得毒打那傢伙一頓，可是以他的身手，絕不可能。搞不好他會成為被欺凌的目標呢。
算了。反正離畢業不遠，忍過去就好了。
為了貫徹與她的約定。絕不能如蔡思晴所說，抹殺了她曾經存在過的證明。
很快的，他就到達學校大門前了，看看手錶，距離響鈴還有充裕的時間。
「喂。」這個時候，程釋源耳邊響起一道嗓音，轉身一望，赫然發現一個戴著紅色粗框眼鏡的少女靠著大門旁的石牆，交疊著雙手，不帶一絲情感。
這個少女束著一頭黑馬尾，鼻子高挑，面部輪廓有點像混血兒，是一個不折不扣的美人，只是，她渾身散發了知性的氣場，給人遙不可及的印象。
看在眼裡的程釋源，不由得吞嚥了口水，當日朝思暮想的女孩，就站在自己的面前叫住自己。

「啊……早晨呀。」
他低著頭，無法與少女的目光對上。
「仲有八分鐘三十八秒，校鐘先會響。由呢度行去課室，需要五分鐘十四秒。你想係度企三分鐘再出發，定依家開始行？」
少女目無表情，聲音不帶抑揚頓挫，說她是機械人，沒人會有所異議。
「……我地行啦。」
兩人步速不徐不急的走著，跟在背後的程釋源，看著少女行走時飄逸的馬尾，不由得臉紅耳赤。
只是，對於昨天那番對話，心中還是一片茫然。
實在有太多問題想問她。於是，他打開了話匣子。
「思……思晴同學。」
「嗯？」
「我想問……點解妳會想我返學。」說話，帶點吞吞吐吐。
總不可能是她想念自己吧。這點自知之明他還是有的。
「我會話畀你知，不過唔係依家。」她冷靜地說，步速沒有改變。「畢竟距離上堂，唔係淨返好多時間。」
「哦……」
「放學之後黎我屋企啦。到時我會好好解釋清楚。」
「咦！」
大吃一驚。
哪有人剛相識不久就請男性回家作客的呀。雖然他也不覺得會有什麼意外發展就是了。

很快的，二人也快走到班門前。
「唉。」
一想到等下會被杯葛欺凌，心情無比低落。然而，蔡思晴卻似乎讀取了其心思，說：「一陣間照平常坐返自己個位就得。」
「吓？」
「總之佢唔會搞你。只要你唔撩佢既話。」
從進入班房那刻，班中氣溫驟然下降，程釋源感受到各種異樣目光。
「……呼。」他深吸一口氣，然後大步走回自己坐位。
雖然早就決定無視，但是，他還是忍不住，偷偷向陳天偉的座位瞄了一眼。二人的視線相觸了一秒不到，他便把目光錯開，繼續跟身邊的朋友聊天。
不可思議。既然身為頭號不良的他沒有表示，其他人自然也不會有所反應，班裡也變成了以往的日常。
他只是跟平常一樣，在班中扮演著空氣人的角色。沒有比這更好的結局了。
可是這卻一點也不合理。
大抵身為一名IT狗，性格也喜歡尋根究底。是不是發生了什麼事？還是說，有人在背後做了一些事，免去了自己被針對的下場呢。他不其然把頭轉向蔡思晴，發現少女以冰冷的目光注視自己。
「唔好問。」
彷如早就預測到他會提問，蔡思晴率先阻止了他。
「留返放學先講。」

他乖乖閉上了嘴，目光環顧班房，發現多了幾張空桌子，黑板的角落除了寫上值日生外，還多了一個本班自殺名單，上面寫有五個人的名字。
凡事只要開了頭，就一定會有跟隨者。
戴芷瑜的名字理所當然的在名單之首，看在眼裡的程釋源不禁鼻頭一酸。
……還是很掛念戴芷瑜啊。
「我係為左你，先再返黎呢個咁乞人憎既地方咋。」他自言自語。
鐘聲隨即響起。老師進入班房看到程釋源時一臉驚訝，接著便陪笑打冷場：「哎呀，你肯返學就好啦，我地全班同學都等緊你返黎……」
虛偽得連嘲諷的意欲也沒有。程釋源只是冷眼看著窗外。
接著是平常的授課，小息，授課，午飯和授課，好不容易，這天也終於結束了。所有人徐徐離開教室，剩下程釋源和蔡思晴二人。
「落堂啦。」程釋源。
「咁我地行啦。」蔡思晴。

二人步出校門，少女走在前，少年緊隨其後。他心情七上八落的走了一會，然後彼此於一棟平凡的住宅大廈前停下。輸入密碼，跟管理員打了個招面，然後乘搭升降機。
在升降機的封閉空間中，不說話好像有點尷尬，程釋源便打開話匣子：「原來妳住係學校附近架？」
「係。」
「一陣間我去妳屋企，妳屋企人會唔會介意呀。」
「我冇屋企人。」
那麼快便踩到地雷了。自己還真不會挑話題。他搔搔頭，一臉靦腆：「唔好意思呀。」
「唔緊要。你背景同我差唔多。」
氣氛馬上凍結。雖然他早就習慣家人不在的生活，但感覺還是不是味兒。就在這個時候，升降機大門打開，蔡思晴也掏出鑰匙，打開了自家的門。
「隨便坐。」
「哦。」
「想飲咩？」
「……咩都得啦。」

少女從雪櫃拿出了兩包紫色西瓜汁，二人在飯桌面對面而坐。程釋源四處張望，發現家中的佈置極為簡約，沒有半點身處女孩子家的感覺。
然後，他的目光，集中在那包紫色西瓜汁之上，不禁回想起，那是摯友戴芷瑜最愛的飲品。
「喂！IT狗！講個秘密畀你知呀。」
回憶中的少女奔在前面，咬著西瓜汁的吸管，煞有其事地說。
「你有冇睇過新海誠套『你的名字』呀！知唔知，紫色西瓜汁同套戲入面既口嚼酒一樣，都係有回溯時間既能力！當你遇到唔開心既事果陣，只要飲一啖你就會開心返哂，好似唔開心既事從來冇發生過咁。」
那個時候，只是覺得她很笨很無聊，但是他如今也甘願犯傻相信。
只要喝一口，她就會復活過來，她的自殺就像從來沒有發生過般。
他啜飲紙包飲品時，只是感到一陣甜味，時間，卻沒有逆轉。
暗地裡嘲笑愚昧的自己。
「紫色西瓜汁唔岩你口味？」蔡思晴問。
「冇，只係諗起少少嘢。」
程釋源說著時有點坐立不安，畢竟他對少女的意圖一無所知。
「我帶你黎我屋企係因為我有野想你知道，我亦唔想告知既過程，被其他人所騷擾。」
她把雙手放在桌前，表情依然紋風不動。但是，感覺她所散發的氣場，比以往更嚴肅。
「咁我地開始啦。」
「嗯。」

(11)
「首先，你對於自殺有咩睇法？」少女劈頭就如此問道。
「吓。」他先是一愣，然後徐徐說道：「自殺係一個人既權利，係一個永遠存在既選項……」
「我唔要聽公式化既答案。但我想知道既係你既感想。」
「……我覺得好哀傷。」
不應該覺得悲傷的。因為社會一直如此教導大家：一來應該為能實踐決定的死者高興，二來自殺事件如此頻繁，把心力過度投放在過去的人上實在太不理智。
然而這兩點無法說服程釋源把摯友的死放下。
「我真係好掛住佢。」
回想起戴芷瑜的笑臉，他的心就像被揪住了般難受。
「我係唔係好唔理智。」他苦笑。
「唔止唔理智，直情愚蠢。」毫不留情的，眼前的少女如斯說道。

……不是吧。
既然妳不打算安慰自己，那向他套話有意思嗎。
「你要接受呢個事實：自殺，係呢個世界運行既法則。所以，唔應該為呢種事覺得哀傷。」她又說。
程釋源睜大雙眼。
這個人在說什麼啊。雖然平時給人我行我素的感覺，但如今的，只是冷酷無情。
不滿漸漸萌芽。
就算是有好感的對象，也不能這樣說話吧。她把戴芷瑜當成什麼了。
「我要你知道，呢個世界既真面目。」她說。
接著，她拿出了紙和筆，寫了一句這樣的話，然後遞給他看。
「小明吃過早餐後，便出門上學去。」
程釋源，馬上皺起了眉。
「搞乜鬼呀。妳係咪想玩我……」
「呢個係一個故事。係我創作既故事。你同唔同意呢個事實？」
「痴線架妳。妳係咪傻架。」
「你答左我先。」
「……係。」
的確。儘管這只是一個連小學生也能寫出來的句子。
接著，她在紙上繼續書寫，寫完後，她又遞了給程釋源。
「在過馬路時，他被貨車撞倒了。」

沒有想到有這樣的轉折，程釋源起了一陣雞皮疙瘩。
「呢個故事係我所寫，我有操控故事裡面每個角色命運既權利。係呢個由我創作既故事入面，我係神。」
「……妳想講咩。」
「但係，你亦都有干涉呢個故事既能力。只要你搶走我張紙，寫上『慶幸他只是輕微擦傷』，小明呢個角色既下場，會由死變生。」
程釋源沒有說話，咀嚼著少女的話語。
「從廣義黎講，二次元唔只係畫出黎既圖型圖像，只要係由我地所在既三次元，其中一個人所創造既世界，都係二次元。」
「我只係想帶出一個道理，就係比自己高一個次元既存在，係神。」
也就是所謂的宿命論吧。
如果自己所在的世界是一個某人所寫的故事，是不是代表一切也會在那個作者的劇本安排下所運行，而自己如何去改變，也無濟於事呢。那些自以為掌握命運的行為，是不是也在作者的安排之中呢。

慢著。
她說出這樣的話，是不是代表著……
「我地呢個世界，係由比我地高一個次元既人所創造。」
等一下。
怎麼變成哲學與神學層面的討論了。他只是想知道，為什麼她會突然接近自己而已。
「妳都痴線既。呢啲全部都只係你既推測！」
無法接受。無法接受自己的命運要被所謂的高次元所擺佈。
「如果係真既，果個仆街作者有咩權利，殺死戴芷瑜呀？」
「我諗你有少少誤會。」
「妳又想講乜呀。」
「你頭先講到作者殺死我地，但係我地同書中角色既最大分別，係我地有一定既自由意志，我地所造既每一個行動，都係由自己所決定。簡單講，戴芷瑜自殺，係佢自己既選擇。」

「收皮啦。」
剛才說了有神的存在，現在又說戴芷瑜自願自殺？那不是矛盾之極嗎。
「Garbage Collection。你應該知道係咩。」蔡思晴又說。
程釋源默默點頭，連開聲回應的心情也沒有。
垃圾回收，是一種記憶體管理機制，用以釋放不需要的記憶體，讓程式得以運行——
「我地身處於一個由程式建構既世界，每一個人都係一個AI。我地配置左機器學習既功能，所以會一直成長，然而我地成長會對伺服器造成負荷，畢竟資源有限。於是，垃圾回收既機制會定時清除冇必要存在既人，用以確保世界可以繼續運行落去。」
「……妳係唔係想講，戴芷瑜自殺，係因為垃圾回收？」程釋源強忍不滿，咬著牙說。
蔡思晴堅定地點了點頭。
程釋源氣血上湧，臉頓時漲紅起來。
這個人瘋了，根本是一派胡言。
「世界需要人自殺。所以自殺品先會不斷無限量提供。如果唔係佢會無法繼續運作，最後面臨滅亡。」
「咪住。」程釋源阻止了少女的話語。
先不論要不要接受這番假說，有一件事，他怎樣也不能認同。

「點解會選中佢？」
「咩意思？」
「戴芷瑜唔係垃圾。」
說著，程釋源站了起來，擅自把電視扭開，把頻道設為「罪犯台」。
這個頻道會不分晝夜，播放本地所有通輯犯的個人資料。
有研究證明，祟尚自殺權利的機制，會有效減低犯罪率(畢竟人在絕望時會傾向自殺多於鋌而走險犯案)。為了進一步打擊罪案和起阻嚇作用，政府近期設立了這個頻道。
這些人是社會的害群之馬，所有隱私被公開，也是合理之極的。
「呢班人，先係真正既垃圾呀！」他指著電視畫面，歇斯底里地叫喊著。「要死既人，應該係佢地呀！」
「你唔明白垃圾既意義。」少女，只是冷冷地說：「真正既垃圾並唔係品行惡劣既人，而係呢個世界再冇價值既人。」
什麼？戴芷瑜是不被需要的？
怎麼可能。

程釋源感到一陣暈昡。相比起憤怒，此刻籠罩著他的是無力感。
「咁點解要係佢呀……就算世界唔需要佢，但係佢係我心目中，佢係無可替代架。」
那是他從喉頭發出的哀怨。
「其實……係因為你……」
理性的少女，罕有地欲言又止。因為聲線突然收細，程釋源並沒有聽清這番話語。
此時，程釋源站起離開，身影搖搖欲墜。
他不想再和少女理論，決定離開這個地方，跟她劃清界線——以後不會再和蔡思晴這個人之後再有任何交集。
就算她曾是自己的暗戀對象。他這樣心想。
此時，少女突然大喊。
「程釋源同學。」
大喊，使程釋源停下腳步，轉過頭來。
「你鐘意我嗎？」少女這樣問。
雖然程釋源微微吃驚，但她的形象早已破滅，於是搖了搖頭。
「即係你唔需要我。」
「嗯。」
「我明白啦。」聲音稍帶落寞。

然後，少女無言地把長袖外衣脫下，左手前臂，纏上了繃帶。
「咁樣，我既存在價值亦都歸左零。我亦都係一舊垃圾。」
她解下繃帶，血紅的雕刻浮現在男孩的眼前。
Hello World與Goodbye World。再也熟悉不過的英語詞彙。
「喂！妳……」
從未乾的疤痕判斷，看來是在數小時前才劃上的。難道說，她在邀請自己到她的家前，就有了自殺的決定嗎？
又或者這番鋪排，是在跟自己接觸前，就已經擬定好——
「你好世界，再見世界。」
「砰——」
那是手槍發射子彈的聲音，牆上，留有一個冒煙的彈孔。
程釋源在千鈞一髮中，把正要飲彈自盡的少女推倒了，把她的生命拯救過來。他把少女的手槍搶走，然後丟到一旁。
「妳係唔係痴線架。無端端做乜自殺？」
「點解要阻止我？」她呆然地問。
程釋源一時為之語窒。就算明知阻止他人自殺是犯法行為，但是他的行為，完全是自然反應。
然後，他堅定地回應。
「唔想一個人死，需要理由咩？」
那時候的戴芷瑜，也是這樣阻止自己的。
就算與世界的價值觀為敵，他也要貫徹這樣的想法。

「我明白啦。即係我如今被你所需要。雖然你暫時講唔出理由。」
蔡思晴看上去無比冷靜，難以想像一分鐘前她和死神擦身而過。
「咁你起身，唔好壓住我先。」
「嗯？哦。」
程釋源慌忙站起，回想著剛才少女軟綿綿的觸感，不禁臉紅耳赤。
「程釋源同學，我知道你一時間難以消化咁龐大既訊息，而且我仲未講完……遲啲有機會，我會講得更加清楚詳細。不過今日，有件事一定要你知道。你唔需要明白，只要接受呢個事實就得。」
少女坐直身子，注視著少年的雙眼，確保得到對方的百份百注意。
「我為你而生，係你既工具，你想做任何事我都會歇盡所能去幫你，甚至係放火，殺人。」
然後，少女的嘴角泛起微笑。
那是程釋源這輩子所見過最真挈、最漂亮的笑容。
「我既價值，由你所賦予。」
把呆滯的程釋源送走以後，少女整理衣衫。她想明天跟他再見之時，他應該還處於混亂狀態。
再給他一點時間吧。她得出如此結論。
「因為世界為你而生。」她自言自語。
這個時候電視依然播放著，畫面顯示的，是一個留著平頭，一臉兇相的男子大頭照。
「袁偉冠，五十五歲，身高五尺七寸，懷疑同多宗強姦案有關。受害人多為本區某校女性學生，此人極具危險性，警方有理據相信，此人潛伏於校園範圍附近，敬請多加提防……」

待續
爆左咁多文,要多少少推同正皮都唔算過份呀

Re creater

有興趣想知多啲關於垃圾回收,可以睇下以下wiki link
)

仲諗住個女主會死埋添

GC overhead limit exceeded

「我為你而生，係你既工具，你想做任何事我都會歇盡所能去幫你，甚至係放火，殺人。」
然後，少女的嘴角泛起微笑。
那是程釋源這輩子所見過最真挈、最漂亮的笑容。
「我既價值，由你所賦予。」
=================
微笑中蔡思晴BB想像圖

留名先

呢個世界好令人心寒

「我為你而生，係你既工具，你想做任何事我都會歇盡所能去幫你，甚至係放火，殺人。」

加甜

想加甜就要多D正皮啦

lmmmmm

推先

俾正皮你唔好加甜呀

半夜紮醒起身推

今篇幾好睇

唔係篇篇都好睇咩

之前嗰幾篇推展得好慢

不過期待之後嘅發展

多謝支持
都係果句，多啲推會加速發展

其實帶子魚應該都係知情人士？
當完成任務後就不帶感情自殺
同it女一樣 只係個性唔同

比正評加甜

期待 coding 大戰

Unlimited bugs work

就黎評分過一百，幫幫手

100 喇

總評分呀

追完又推一推先 好想出快啲

過百五正皮/ fb 30 shares星期三出2篇

i am the bone of my ball

早晨一推

點解瞓醒仲未有文

IT狗ot緊

巴打係邊個國家做緊

香港忙d 定外國忙d

紐西蘭
應該香港忙d

技術移民 ？

Hi 波哥

好細個就黎，走左十幾年啦

大力推

(12)
已經兩晚沒有好好睡覺了。程釋源雙眼頂著大大的黑眼圈。
昨天名為蔡思晴的少女，跟他說了一堆莫名奇妙的話，而且還差點死在他的面前。
在上學途中整理一下吧。
對於她所說的，世界真面目。
世界是由高一個次元的角色構造出來的空間的思想。
世界需要垃圾回收，用以維護系統的設定。
一個人的存在價值由世界所決定，如果失去價值，其命運會以自殺為終結，而世界決定了，蔡思晴這個人會為自己而生。
……哈。怎麼可能。全部都是一派胡言。
蔡思晴本來就奇奇怪怪的。她只是一個從不與人接觸，比自己更狂熱於電腦的怪人而已。
回想起來，真不知道自己當初是怎樣被她吸引的。真是笨呀。
還是不要再跟她糾纏下去好了。
下了這樣的決定後，便見到蔡思晴如木頭人般站在學校大門前。

不能跟她目光對上。不能跟她目光對上。他一直這樣想，腳步也加快起來。
「早晨，程釋源同學……」
當她說完這句話時，程釋源已經遠去，少女不發一言以快步跟上。程釋源因為平時缺乏運動的關係，才不過十秒，就被她追上了。
「程釋源同學，點解你要趕住返課室？仲有十五分鐘先打鐘，仲有好多時間。」
「嗄……嗄。咁我肚餓，想買早餐得唔得呀。」
「得。今日canteen早餐，個人推薦A餐，吉烈豬扒炒蛋多士加奶茶。」
「你……」
「前晚用survey monkey做左個調查，呢個餐係學生之中評價最高。」
「煩死人啦。我係要叫B餐呀，吹咩？」
「呢個我唔建議……」
未待她說完，他便走到飯堂櫃檯前，大叫：「阿姐，一個B餐唔該。」
突然，全場鴉雀無聲。

「吓，竟然有人叫Ｂ餐……」其中一名同學說。
「呢條友真係唔識死呀。」另一名同學冷笑。
「哥仔，你做乜咁睇唔開呀。」有人嘆氣。
此起彼落的竊竊私語，使其不安起來。
「喂，食個常餐Ｂ之嘛，又唔係食屎，做乜咁大反應呀你地。」他說。
「你知唔知，一個星期前『勁辣競食學會』同飯堂老闆搞左個合作活動，除左A餐之外咩都會特別加料，辣度起碼係譚仔大辣……」
「吓，唔撚係呀！」
「唔好扮野啦，呢單野成間學校都知。」
他剛剛才復課，怎麼會知道呢。但他怎麼也說不出口，只能硬食了。老闆捧出了一碗血紅色的餐蛋麵，程釋源吃了半碗便宣告陣亡。

本來就受到失眠的煎熬，再加上吃了太辣的食物，上課，也是沒精打采的。熬了幾節課和拉了幾次肚子後，他徐徐舉起手，說：「我想早退……」
在恥笑聲下離開絕非好受，在步出學校範圍時，心裡暗暗咒罵那個女孩。
「一日最衰都係佢，搞到我屙到仆街……」
「我明明推薦左A餐。」
聲音從身後傳來，只見蔡思晴而不徐不疾的步速跟在自己的身後。
「妳！妳跟黎做咩！」
「我都早退左。」
「激死我啦……」程釋源像少女般跺著腳。「大姐呀。我淨係想安安樂樂咁過埋淨返既校園生活咋，點解妳要迫我呀？」
她說：「我冇迫你呀。我話過我會做你既工具，所以我希望可以處於最接近你既距離，隨時接收你既命令。」
程釋源沒好氣地說：「妳痴線架咩。」
少女，卻沒有半點迷茫。
「我好認真。」

「……妳畀我好好休息下。」
「好。」
他轉身而走，少女也追了上來。
「喂！我都話左要休息喇，妳仲跟黎做乜呀。」程釋源怒道。
「我唔會出聲，唔會騷擾到你。」
「咁都冇理由跟住我架！信唔信我報警丫拿！」
「如果我畀人拉係你所希望既，請便。」少女說著時拿出手機連按９字三次，程釋源見狀馬上阻止。
「大姐呀，妳唔好咁痴線啦！」
「激親你，對唔住。」少女低著頭，形式上道了歉。
程釋源深呼吸了數遍，希望讓自己盡快冷靜下來。
「妳話會聽我話丫嘛。咁妳留係度，唔好跟住我。」
「明白。」她畢直地站著，程釋源半信半疑的往後退了幾步，少女也如指示般佇立不動。他繼續退後退後，直到少女的身影消失。
「……怪人。」他喃喃自語。
回到家後，程釋源頓時覺得安心起來，因為只有在家中，才不用面對煩惱。
洗了個澡後，只穿內衣褲的他大字型的倒在床上。
這幾天實在太瘋狂了。明明才復課了兩天……不對，一天半而已，所接收的訊息量之多，感覺就像過了幾個月一般。
意識開始流失，眼簾也愈來愈重，直到回復知覺時，發現自己陷入一片漆黑。他摸著黑把電燈打開，看了看牆上的時鐘，原來經已夜深。

……生理時鐘好像搞亂了。
沒所謂吧。在上課前這幾小時，久違地做一下side project好了。他這樣想著，高興地坐在電腦前，心想得到充足的休息後，工作效率一定不錯。
才敲了鍵盤沒多久，窗外傳來雨水浙瀝。
最近好像經常下雨呢。如此感概著的程釋源泡了杯咖啡，喝了一口。一陣不安的想法突然來襲。
「妳話會聽我話丫嘛。咁妳留係度，唔好跟住我。」
這是他對少女最後說的一句話。
本來只是想趕走她而已，該不會還在學校正門吧。稍有常識也不會聽他隨便亂說，就算再退一萬步來說，就算她真的在那邊傻傻的等，下了這樣的大雨，應該也會放棄吧。
有點不放心，給她發幾個訊息好了。不是有她的號碼嗎。

「喂，妳仲未訓就應一應我。」
……
過了十分鐘，依然沒有藍剔。
他跟少女都是熱衷編程的人，都清楚知道，在電腦上寫的每一個指令必須毫不含糊，它跟人不一樣，只會確切地執行指令，不會解讀字面下的深層意思，簡單來說，就是開不起玩笑。
宛如電腦一樣般存在的她，告知了自己會為他做任何事，此刻，她在那邊守候並不意外。
一想及此，一陣刺冷直入骨髓。他隨手拿起兩把雨傘，直奔出門。
「嗒嗒嗒嗒……」
本來就已經深夜，加上下起大雨，街上只有零星的行人。還好家跟學校距離不遠，全速奔跑的話，不消十分鐘就能到達吧。
愈來愈接近學校了，遠處如預想般站著一位濕透的女性。那個人沒有因為寒冷而發抖，臉上也沒有表露出任何疲累的神色。
只是像理所當然的，站立著。
程釋源馬上打開一把雨傘，擋在少女的頭上，大聲叫道：「喂！妳係咪傻架！點解妳要留係度呀！」
「你叫我留低。」
「嗚！」
算了。跟她爭論下去也沒意義。從這件事中明白到，只要是自己說的任何事，她也會抱著必須完成的決心。
「咁我命令妳，依家跟我返屋企，沖個涼。」

突發更新
待續
多D正皮有機加甜

女主好恐怖

更左都咁少人

幾cute呀

Q10

睇緊

果種唔知佢諗緊乜既feel
仲要係無感情起伏既

因為完成任務
前女主因主角自殺
換新女主接替之後既任務
好有可能主角父母都因為佢而自殺？

俾條女嚇走咗
講笑姐
比較慢熱

收工 屌你老母

見到蔡思晴企係到唔走，就諗起liar game嘅神崎直
雖然本質上唔同

好肚餓，好想食B餐

有次食譚仔大辣食到火燒後欄

以後都唔再食

最多食到十小辣

Pishhhhhhhhh

難得有好既題材 劇情都唔錯
為左有人睇就咩都寫得出？
如果要睇甜我不如出去睇甜故算
難得有鐘意既故 作者咁樣真係好嬲

加甜都被屌

有冇甜 要留待下回分解

咁你想點
利申︰加唔加都照睇

唔好呢頭講完走鬼咗佢

甜甜甜

盡人事

放工一推

推 加甜

下回呢 喺邊

仲寫緊

唔好理人地姐 你想點寫就點寫 我等緊

等睇下一回

有劇情需要先加甜啦

支持劇情冇需要甜就走甜

終於星期三啦

仲以為連登仔一味要甜

我覺得氣氛幾啱加甜喎
利申早已正評

正評留名

今晚揭曉有冇甜加

冇甜棄坑

即係迫我加

live

幫推

果然like 左紫波fb 唔使上黎追得咁辛苦

Like完都要多d上黎推

塔巴

今晚有文

放工做gym 做完gym po文

肥波

fit波

(13)
強行把蔡思晴帶回家後，程釋源拿出一條毛巾替她擦乾身體，再隨意打量了一下她的身型。她在女生來說算長得高，跟自己的身高相差不遠，既然如此，那自己的衣服應該會合她的身。
「等我一陣。」
他把自己的休閒服和毛巾放在浴室裡，然後做了個手勢，示然讓她進去洗澡。
少女一言不發的脫下濕漉漉的鞋襪，走了進去。
「記得閂門呀。」
「係。」
雖然她把門關了，但裡面依稀傳出了衣服磨擦和扭開花灑的聲音，這提醒了他，門裡面的是個一絲不掛，曾經朝思暮想的少女。
心跳不其然加速，噗通噗通的，都快要跳出來了。
剛才只是覺得不能就這樣把她丟下不管，情急之下才叫她來自己家洗澡而已。但這樣，是不是太衝動了。
按事態的發展，是不是等下會做什麼呢。
身為IT狗，像這樣接近破處的機會，應該不會有第二次。
呃，可是家中沒有保險套呀。畢竟，在一個小時前，也沒有預想到自己會有機會跟女孩子上床什麼什麼的。
唉。

就在這個時候，蔡思晴沐浴完畢，從浴室走了出來。
女孩冒著水氣，身上只是套著一件大碼T恤，玲瓏浮凸的身材與修長的長腿一覽無遺。
套網上術語一用，是男人，絕對不可能不狗衝她的。
程釋源不由得吞嚥口水。
「……唔該。」蔡思晴率先開口。因為剛剛洗完澡，臉也是紅紅的，看上去更加動人。
「唔駛。岩岩淋完雨，有冇凍親呀。」
「冇。」
微濕的髮絲隱約傳來洗頭水的香味。
「好喇，咁我係時候問妳今日既事。妳坐低先。」
審問時間開始。她坐直身子，擺出一副認真專注的模樣。

「妳係咪企左係原地成日？」
她點點頭：「由你叫我企係度到接我為止，總共企左十二個鐘頭十二分鐘三十六秒。」
站那麼久，腳應該酸得要命吧。但看她也不像很疲倦的樣子？搞不好她的體力比外表看來強。
……不，那不是重點吧。
「喂，人話做乜就做乜。唔通我叫妳跳樓妳就去呀？」
「如果你想既話……」
她突然站了起來，程釋源慌忙把她按下，慶幸阻止了一場命案發生。看樣子，跟她的每一句話，都必須經過一番考量。
「我唔係咁既意思。我係話，點解妳咁堅持要將我既說話當成命令……妳根本冇必要咁做。」
「因為呢個係我存在價值……」
聽到她這樣說，無名火起。
這才不是人的價值。如果她活著只是為了這種莫名奇妙的理由，那麼戴芷瑜如此努力的生活著，為什麼會被她口中的「神」當成沒有存在價值的人呢。
戴芷瑜，明明是一直支撐自己的存在。
在盛怒之下，他突然有了一個邪惡的想法。

「妳話，只要係我講既任何事，妳都會幫我實現，係唔係？」
「係。」
「咁樣，如果我想做可能會令妳唔高興既事，妳都唔會介意？」
「係。」
「咁樣呢。」
搶先吻住了少女的唇。嚐到了少女嘴唇的溫熱觸感，然而她親吻時沒有迎合，只是注視著自己。
「咁樣呢。」
伸手揉了揉少女的胸部。雖然隔著毛衣，但依然可以感受其重量與彈性。她沒有抗拒，也沒有臉紅耳赤，任其撫摸。
按照這樣發展下去，他就會從處男畢業。對象，還是他曾經夢寐以求的女孩。
本來是如箭在弦的。
「……算啦。」
停止了動作。然後後退了一步。
「點解？」
「唔好問。呢種事唔應該由我講出口。」

並不是因為怕事，而是因為對方如人偶般毫無反應而全無興致。
所謂的感情，其實是從互動之下而衍生。當你表露出喜歡那個人的情感時，哪怕對方露出厭惡，某程度上也在情感上作出了回饋。也就是說，這番情感，是為了你這個人而衍生出來的。
但是沒有回饋，感覺就像自己在對方心目中，毫無重量。對此，程釋源無法接受。
「你唔想繼續？」少女問。
「倒不如我問妳，妳頭先到底有咩諗法。」
「咩意思？」
「頭先如果唔係我懸崖勒馬，妳就畀我食左啦。如果妳唔鐘意，妳就應該講唔好。要我知道，妳唔鐘意我既行為。」
「我冇唔鐘意呀。」
「但係，妳都唔係真係鐘意我啦，係咪？你答我。」
蔡思晴沒有即時反應過來。半晌後，才徐徐說道：「我既情感唔重要。我係你既工具，如果你需要用我既身體，我隨時都冇問題。」
這是她的信仰，在她來說是理所當然，只要能為他做任何事，應該會讓他感到高興吧。
程釋源卻一反常態，激動地怒吼。

「唔好講笑啦！你係人黎架，唔係咩工具！人係有喜怒哀樂，點解你要夾硬抑制自己既心情呀！」
嗯？抑制？
她自知自己缺乏情感。要是說她沒有喜怒哀樂的情緒，跟人偶一樣，她絕對不會否認。
但是抑制嗎。
那是指，把與生俱來的情感硬生生的隱藏。
她自己曾經也會有這種情感嗎。明明只是一個工具，為了造就「那個目的」而存在至今的角色。
「但係，呢個本來就係我既生存意義……」
未待她說完，他就打斷了話語。
「好煩呀妳。呢啲算係咩生存意義呀？我地大家都係對等既人，一個人，係唔應該完全為另一個人而生存架。」
蔡思晴只是怔怔地看著程釋源，就像電腦當機般一動不動。因為這番話，無疑跟她的本身的認知南轅北轍。
程釋源又說：「我希望妳唔好再當自己係一個工具，妳要為自己設想，為自己而生。呢個唔係命令，而係一個請求。」

良久，她似乎得出結論，用力點了點頭。
「我會嘗試。」
程釋源笑了笑。
直覺告訴他，眼前這名叫蔡思晴的女孩，將會不斷走進自己的生命裡，在他的人生中佔據一個重要的位置。
然而，戴芷瑜在他心目中無可代替，就算再過多少年，直到他死的一刻，他也不會忘記年輕時，曾經有一個最親近的人，教曉了他生命的意義。
如果可以的話，他想為她做點什麼。
「其實我有一個心願。如果可以，我希望妳可以幫我。」
「當然可以……」
蔡思晴語音剛落，程釋源再次中斷話語。
「並唔係以妳口中作為工具既義務，而係我想發自內心，願意助我一臂之力。」
「我明。我本身都想幫你。」
這些日子裡，這個想法一直揮散不去。某程度上蔡思晴的干預，讓他下定了決心。
他深深吸了一口氣，道出了他的心願。
「我想，查清戴芷瑜自殺既真相。」

待續
不夠正皮同些牙，所以只是酌量加甜

再加

點解自殺

然後發現芷瑜係因為男主唔要自己先自殺會點

人真係失去左先黎後悔

入緊主線

好sad

要等下次劇情許可鳥

自殺故巴打 禮尚往來

說好了的重甜呢

紫波話二百正評有重甜 [好似係]

加左價，冇500正皮都冇甜

有冇揸波圖

多d正皮考慮畫

加

其實人係咪少左

我仲係到

謝支持

支持 尋晚一次過追到live 加油 好好睇

多謝

好撚眼訓

今日射左波

趕deadline

依家我地成堆project 反正做唔哂 索性hea做

Dllm 負評

睡前一推

哇屌巴打住邊，唔係未夠八點就瞓下話?

住係紐西蘭 呢度就12點啦

綿羊國

甜度啱啱好，再推多下
係地球另外一端都睇倒巴打篇故真係好有緣

紐西蘭咁遠
有冇識其他香港人個邊做IT

紐西蘭 IT 狗紫波波

我下年都去紐西蘭讀AKLU

天涯若比鄰

有個同事香港人，不過大家都係用英文溝通

呢度做IT待遇唔錯 好過香港好多

做我師弟

一日追曬
第一次睇紫波既故 推推先
d人話紫波個升降機故好睇
有無link?想睇

我要文呀

睇咗你個故，好想知多啲個世界設定

快啲出文

btw 想同巴打講聲我同你一樣開咗個新post 放文

得閒嘅就過嚟支持下啦haha

升降機:
仲有兩套作品
從我開車撞死她的那刻開始:
只在夢裡默許的愛(慎入):

執緊,聽晚出

多謝支持
得閒會拜讀下你果篇,之前睇過下,好有文采

早

早上一推

wow

波波
有無新插圖
唔緊要嘅，有無都得

最近忙 你想要圖定要文

文先

今晚貼 應該過2000字

大家一齊搶個西瓜波

(14)
蔡思晴在程釋源家中過了一晚，但當然二人分開睡，沒有發生什麼越軌行為。就在他醒來的時候，發現少女已經消失不見，心想她可能早了一步上學吧。他也沒有怎樣在意，稍作準備後便步出家門，往學校的方向走去。
就在剛踏入正門不久，程釋源就發現彌漫著一陣古怪的氣氛，在往課室的路途中，所見到的學生、老師和訓導主任，都不約而同的擺出一副陰沉的臉，另外有些同學圍在一邊，神色凝重地討論著一些事情。他四處張望，發現通往在學校操場的大門緊緊關閉著，而且佈滿黃黑間條的膠帶，像是FBI調查人員封鎖現場的那種。
「發生咩事呢。」他自言自語。
蔡思晴突然冒出在他身後，冷冷地回應：「你應該知。」
程釋源稍微嚇了一跳，但對於少女突然出現沒有過於驚訝。畢竟這已經不是第一次，再者更奇怪的事他也見識過了……還是說，已經習慣了跟她一起時發生的非日常。

「嚇鬼咩。妳幾時跟住我架。」
「你入門口果陣。」
他白了蔡思晴一眼，然後板著臉逕自走著。
雖然不知道狀況的具體，但如蔡思晴所說，他自己也大抵心中有數。大概，是有人死了吧，而且死亡的地點，就是在學校的操場範圍。
他們找了幾個人套話，整合出以下情報：
在今天早上七點半左右，突然一個人影從高空墮下跌在操場的範圍，而在那個時候，正是足球學會例行操練的時刻，一名學生被跳樓的那個人壓個正著——跳樓的那個人當場死亡，而被壓倒的學生也在救傷車到來前斷氣。
跳樓的人，是一個跟程釋源同班的女學生。雖然程釋源沒跟她搭過話，但依稀記得她是個乖巧的女孩。
跳樓死也不算是什麼新奇的事了，在他入學以來，少說也有十多宗同校學生跳樓的事件。但這次並不一樣，這宗自殺直接導致另一個無辜生命的消逝。
每個人，只有了結自己生命的權利，因為自殺的過失害死他人，是最可恥的事。所以，身邊的人討論時，都是一副鄙視的嘴臉。
但死者已矣，也是無從追究。

因為這個事件，學校安排了一個臨時早會，校長站在禮堂的講檯前，向各學生訓話。
「相信大家應該早有耳聞，今日早上發生左一件不幸既事件：有學生選擇左極不負責任既輕生方法，令到一名非自殺者喪失寶貴既生命，同時為校方同各位同學帶黎極大既困擾。希望各位學生可以有公德心，謹慎選擇自殺既場地同時間，要以最唔影響他人為前提，行使自己既自殺權利。」
平鋪直敍的說辭，因為司空見慣。大概這個校長就任以來，已經說了同樣的話數十次吧。
社會一直如此教導年青一代，自殺不影響他人算是根深蒂固的常識，然而，在下定自殺的決心後，其他事物自然無關痛癢，常識也會拋諸腦後。
就像今天那個自殺者，大概只是一心尋短，完全沒有考慮到躍下操場的那刻，正是人最多，最熱鬧的時刻。
也不是無法理解的。畢竟走過人生最後一刻後，世界的一切，再也跟自己沒有關係。
訓話完畢後恢復平日的課程，值日生在自殺名單裡，添加了今天自殺女孩的名字。

好不容易熬到午飯時間，大部份人魚貫地離開課室，坐在前排的蔡思晴轉過頭問程釋源：「程釋源同學，想食咩。」
跟她吃飯準沒好事。這是程釋源第一時間想到的。但是，如果不說清楚拒絕的話，應該會搞出一大堆麻煩吧。他又看了看少女不苟言笑的臉，用藉口唬弄她又於心不忍，還是老實說好了。
「蔡思晴同學……呀。我今日午飯時間想一個人，妳可唔可以唔好打擾我？」
「好。遲啲見。」出奇地爽快。
她離開了教室，剩下了程釋源一人。
「……喂。」
有點寂寞。

他在飯堂買了一個A餐飯盒，正當準備享用時，發現所在之處十分嘈吵。如果單純以寧靜為考慮因素的話，除了廁所外，大概天台是最好的午飯場所了。只是，今天早上才有人在天台跳落，搞不好會被封鎖呢。
但他實在無法忍受這種吵鬧的氣氛。先往天台走一轉好了。要是鎖了門的話，再去廁所吃吧。
他走了幾級樓梯，發現天台的入口是打開著的，不禁有點喜出望外。是疏忽嗎？還是說因為死因是自殺，所以沒有人打算認真調查呢。他趕快踏進天台，發現偌大的空間空空如也，可能是因為不吉利的緣故吧。他默念數句「百無禁忌」，然後坐在一旁，打開飯盒。他謹慎地試吃了一小口，確認了味道正常後，才開始大口大口吃。
經過之前的教訓，這年吃飯只會一律叫A餐。
就在這個時候，鼻尖傳來一陣煙草臭味。
原來這裡不是只有他一個人啊。畢竟學生躲在天台抽煙也不是什麼稀奇的事，總之河水不犯井水，讓他安安靜靜地吃飯就好。
突然不遠處傳來一陣狂妄的笑聲。程釋源認得笑聲的主人，是陳天偉。
真是冤家路窄啊。本來就坐在角落的程釋源坐到更加裡面的位置，希望不會被發現。

「天偉哥，今次你真係名副其實溝死女呀。」
說話的是一個跟陳天偉走得很近的不良學生，姑且也是程釋源的同班同學。只是，程釋源對他印象不深。
「你想講咩呀。我不嬲都溝死女開架啦。」陳天偉說。
「你知我講咩架。」
「有咩你就直接講啦。轉彎抹角，成個女人咁。」
聽到了輕輕的砸舌聲。接著，程釋源聽到了一個沒想到會被提及的名字。名字的主人已經不存在於這個世界，就在今天早上，她在天台一躍而下。
「屌，中出即飛就梗啦。咁易就睇唔開，真係搞笑。」陳天偉說。「不過，多得佢地心靈脆弱，我地先可以唔駛有手尾跟。」
「所以話你係我偶像囉。如果唔係你教我食女，我仲係青頭仔呀。」
二人假情假意地笑了笑。
陳天偉：「知唔知尋晚佢約我出黎攤牌呀。」
那人問：「佢講左咩？」
陳天偉：「佢話，佢唔可以冇左我，仲有左我個BB，如果唔同返佢一齊，佢就會自殺喎。我屌佢啦，關我撚事咩。」
那人有點驚訝：「吓？咁佢今日跳左樓，咪一屍兩命？」
「係掛。」

「會唔會唔係咁好呀。雖然佢係自殺，但話哂都係因為你佢先會去死喎。」
程釋源本來無意偷聽，但對話內容讓他十分在意，於是輕輕探出頭來。因為距離關係無法看清表情，但他能隱約感覺到氣氛跌至低溫。
陳天偉突然怒吼：「你扮乜野清高呀？唔好唔記得，十月七號果晚！你溝唔到你心上人，死哂狗咁搵我，我先幫你迷暈左條女，你先有得破處咋！果晚你屌西屌到好爽架？佢之後自殺果陣，你仲得戚咁大叫話『終於鬆一口氣』架！依家先學人講良心發現？收皮啦。」
「喂……喂！唔好咁大聲得唔得呀。」
「咪生人唔生膽啦。就算畀人聽到又點？果條女自殺既証據咁充分，差佬果邊晨早close左file。」
「果日……我地可能真係太衝動。」
「總之記住，女人係雞係公廁，溝女唔駛諗後果，唔駛負責任。得唔到既話老強都冇所謂。總之搞到佢想自殺就得。」
那個人默不作聲，看來內心在掙扎中，半晌後才徐徐說道：「咁如果佢冇留低自殺證據呢？如果佢自殺之前寫遺書爆我地啲野出黎呢？我地係咪真係可以，一路咁樣落去？」
陳天偉吁出一口煙，然後掉下手上的煙頭。
「就算係都冇所謂啦。」
他如此回應，聲線感受不到半分狂妄，反而有種無可奈何的感覺。

他們抽完煙後便離開了天台，程釋源擔心二人會回頭，於是把天台的門關起鎖上。他繼續進食，但在聽到這些驚人內幕後，食物也變得索然無味。
那兩人利用了自殺規條的盲點，掩飾、正當化自己的無恥行為。
要告發他們的行為嗎？不。因為是自殺，就算怎樣做也不會有人受理。自殺某程度上等同放棄追究權利。
要替天行道嗎？別開玩笑了。手無縛雞之力的自己，有這個資格嗎。
他只能以弱者的姿態，在空無一人的地方，作出無聲的申訴。
「陳天偉……真係徹頭徹尾既人渣。」
對。他是最該死的人。是絕絕對對的人渣。廢物。垃圾。
他想起了蔡思晴那天馬行空，世界回收不必要的人類的設定。他至今也無法接受那種說法，因為這樣的垃圾，還沒有得到報應。

陳天偉最好俾男主玩到自殺死

更完都冇人

我唔係人

我唔係人，見你出文派粒膠比你贈慶

回完先見到你個回應

派正皮比我好過啦

Yes

清湯留名

有人啊

你真識食

食三哥喇屌

IT狗有福了
「我活在歌頌自殺的世界」亦都會在Github更新

請多多star 同watch 呢個repository

搞錯左LINK

好靜

點解好似冇乜人討論劇情咁

你打打下code 會唔會介唔介意人地話你d code 乜乜乜呀？

又唔會,pair programming成日比人指指點點

慘

Pish

大家多點討論下,紫波波會更高興
起碼我唔會覺得自己單緊機先

其實陳天偉呢類人既存在係唔係加速回收資源？

眼鏡妹自動送上門

硬係覺得有陰謀

推post

新讀者留名

加油

下集會唔會有甜

前女主嘅死係為咗推動男主嘅人生、成長 佢知道自己嘅任務 所以死時笑住咁死

要留待劇情分解

眼鏡妹幾正

唔夠正皮所以唔加

好慘

晨早推POST

正皮左
希望唔會為甜而加甜

冇啦 上篇我冒住負皮既危險冇加到

有獎問答遊戲 Part 2
今晚香港時間6點前有人答中哂以下三條加更一篇文
1. 程釋源個github account叫咩名?
2. 程釋源個新side project叫咩名?
3. 程釋源個新project 有幾多個watch,star同 fork?

紐西蘭大學讀engine出黎做IT freshgrad幾錢人工?

邊間u/邊區做野先
engine都有分好多類,你係唔係講緊software engineering?
正常計4-50k nzd per annum啦

有人在FB page估中左,貼新文啦

(15)
甫一張眼，程釋源便坐直身子用力伸展四肢，作為一個懶腰，可以說是世界級。他又看了一看床邊的鬧鐘，得悉如今早上十點。
「才」早上十點而已嘛。
今天是假日，怎樣也要全力補眠。畢竟之前那幾天，已經被蔡思晴折騰得有點精神衰弱了。一念及此，他又倒在床上，準備睡回籠覺。
就在這個時候，他的手機震了一下。
啊。有訊息嗎。大概是蔡思晴傳過來的吧。如果是幾個月前，收到她的短訊一定會喜出望外，可是現在只是感到無比煩厭。
無視好了。隔了十分鐘，它的震動沒有停止。但他還是決定無視。
她應該會很快死心吧。正當他快要進入夢鄉時，手機以最大聲量播放了奇妙的樂曲，把程釋源嚇得整個人彈了起來。

「嘟嘟嚕嘟嘟嚕嘟嘟嚕嘟嘟嚕大大大！嘟嘟嚕嘟嘟嚕嘟嘟嚕嘟嘟嚕大大大！」
經這一嚇，睡意全消。他深呼吸了一口氣，雖然他還搞不清發生了什麼事，但他百份百肯定那是蔡思晴搞的鬼。他把手機解鎖，接下Whatsapp icon，發現蔡思晴留下過百條訊息。
內容大同小異，基本上都是在問「程釋源同學，起身未？🤔😴」
而最新的留言，是：「我估你未起身。希望呢首歌可以幫你提起精神。👍👳‍♂️」
「你……做左啲咩黎呀。」
她打了一個「❓」的符號。
「點解我部機……會無端端播歌架！仲要係印度F4？」
「我登入你部手機📱，取消左靜音模式🔇，同埋更換手機鈴聲。🎶🎵」
程釋源一把抓亂了自己的頭髮，然後仰天大叫：「呀！！！屌！！！」
為了吸引注意，她居然駭進了自己的手機？那到底需要怎樣的技術才能做到呀！而且到底是多欠常識呀！
快要崩潰了。

「我查過呢首歌係亞洲好出名，係Youtube亦都有好高既點播率。所以揀左呢首。」
她又問：「你唔鐘意？🤔」
程釋源本來想跟她說，駭進人家手機是侵犯隱私的過份行為，要對她好好說教一番，但身為IT狗的他，覺得這樣做就等於輸了。
既然她有本事駭進自己的手機，那是他的疏忽，是他技不如人。程釋源自知在網絡安全方面認識不深，將來必須加以進修，假以時日要反駭她的電腦。
但那是題外話了。
程釋源：「是但啦。總之我好攰呀，妳畀我休息下得唔得呀。」
對方回應：「但係今日係假期，時間會比較鬆動，非常適合調查。🕵️‍♂️」
程釋源：「吓。妳講咩呀……」
「調查戴芷瑜自殺既事。🙄」

看到了這段訊息，他的雙眼瞪得圓圓的，不高興的心情一掃而空，反而感到無比慚愧。
對啊。他無法對戴芷瑜的死釋懷，曾經向那名少女提及過想要查清其死亡的真相，但是他一直沒有行動，連找尋真相也由少女主動安排。
他到底怠慢到一個怎樣的地步呀。他的決心難不成只是嘴上說說而已嗎？這樣想著，他馬上跑到洗手間梳洗，然後向蔡思晴發出了這樣的訊息：「冇錯。咁今日我地約一約出黎啦。半個鐘之後，去學校附近間Coffee shop門口等。之後再商量點做。」
「好。👌」
約好了見面後，程釋源對一件事稍感在意。
「係啦，蔡思晴。」
「❓」
「點解妳個個回覆，都會加咁多表情落去？之前都唔見妳有呢個習慣架。」

畫面顯示蔡思晴正在輸入訊息。但是，這個狀態卻好像花了比平常更長時間。畢竟，她是一個短訊秒回的傢伙。她是在考慮著什麼事情嗎。她是不是要打什麼長篇大論的句語呢。
「依家流行留言夾雜表情符號，用以突出語氣。」
然而，她的答覆，只是短短的一句話。
「咩意思呀。」
她回應：「你之前話過……我唔應該做一個工具，應該表現出自己既情感。我唔係好明白點先可以表達到自己，所以最起碼我想令傳訊息既我，係一個情感豐富既人。」
她又問：「你唔鐘意？」
變成表情西是她所踏出的第一步，是有點脫離常識，但他開始有點對她改觀。儘管程釋源本來很討厭別人濫用表情，在某知名網上論壇中他有著「表情撚狙擊手」的別稱。
「唔駛問我意見。妳自己鐘意用就得啦。」
「嗯。😊😊😊」

待續😊😊😊

見文即推

蔡思晴BB:用邊個表情符號好呢🤔

啲表情好搞笑

emoji 撚

調查自殺?

蔡思晴唔播呢首

蔡思晴用emoji好正

出快d

It dog 岩岩先收工
有冇文調劑下

之前見到特登唔睇住
忍唔住入左黎 live左

成日覺得佢好似佐助

思晴身材唔錯

病左 胃痛加發燒

take care

保重啊

紫波take care

冇乜起色 今天休文 星期六補貼2篇

保重

保重身體 好翻快啲出文

快啲好翻呀

有心各位
前日胃痛加發燒 之後去左睇醫生
佢撳我右下腹有少少痛
唔知係咪盲腸炎
E家退左燒 但感覺個肚好似翳住翳住咁

睇多次醫生好喎

保重身體

去睇多次醫生啦，快啲好翻出文，保重

好似冇乜野了,紫波波復活?
出篇文賀賀佢先

(16)
半個小時後，程釋源到達約定的地方，果不其然就看到少女在那邊守候著。絕對理性的傢伙，當然會有絕對守時的觀念，所以她比自己早到並不奇怪。
程釋源說：「早晨呀。」
雖然都快中午了，但作為開場白，早安這個招呼是必須的。
「嗯，早晨。程釋源同學。」
這次程釋源首次看見蔡思晴身穿便服的樣子：她穿著淺黃色長袖毛衣與紅色格仔短裙，肩上揹著一個帆布袋，搭配起來非常可愛，而她如混血兒的精緻五官在那熟悉的紅色粗框眼鏡襯托下，擁有著令人著魔的攝服力。
此刻的她，絕對是大街上最漂亮的一個女性，而程釋源，也在這個時候意識到一件事。他們這樣單對單見面，而且還要去咖啡店……感覺不是跟約會一模一樣嗎。
不由得緊張起來了。雖然之前的事讓他對少女的好感度大打折扣，但她可是自己喜歡的類型呀。
不對。他們相約可是因為正事。不要胡思亂想。他用力掌摑了自己的臉幾下。

「程釋源同學？你做咩？」
「冇。我想清醒下之嘛。入去啦。」
他紳士地為少女打開門，侍應安排他們入座。
一坐下，程釋源便搶先講她說：「先講明在先。今餐唔好同我爭，由我畀錢。」
她歪著頭問：「點解？」
「當係我多謝妳啦。如果唔係妳，我都唔會的起心肝去做呢件事。而且妳之後都要幫我手呀嘛，請妳食飯都好應該。」
「呢啲係我份內事。我唔應該得到回報。」
「哎呀。」程釋源不禁捂臉。「總之，我想請妳食飯呀！唔好問咁多啦。」
「哦。」
現在的時間接近中午，程釋源由於才剛起床不久，肚子空空的他便叫了一個英式早餐。而蔡思晴則叫了一杯紫色西瓜汁特飲。
程釋源問：「淨係飲果汁就夠啦？」
「我食左早餐冇幾耐，所以唔肚餓。」
程釋源一時間想不到什麼話題，所以二人都沉默著，氣氛無比尷尬。隔了好一陣子，少女率先開口：「程釋源同學。」
「係，係。」

「我地入正題啦。」
「呃，係。」
是了。再重申一次，他們不是在約會呀。不要被環境和她那渙然一新的形象所影響，氣氛什麼的隨他去吧。
程釋源提問：「咁我地應該點？不如問下同佢親近既同學？」
蔡思晴搖了搖頭：「同佢最親近既你都唔知佢發生咩事，其他同學應該更加無頭緒。而且已經隔左個幾月，佢地應該冇乜印象。」
「喔……咁自殺現場？」
「太遲。一早已經清理左。以我所知，果次既自殺並無可疑，佢冇留低任何遺書或者訊息。」
蔡思晴啜飲一口西瓜汁後，又問：「佢死之前果段時間有冇表現異常？」
「冇呀。前一日佢仲好有精神咁同我講拜拜架……」
句子還沒說完，他就質疑自己。真的是這樣嗎？
他認真地於記憶中回溯，突然想起了某一天，那個女孩道別時的異樣。
她說了這樣的一句話。
「你一定要幸福生活落去……特別係一個月後。」

「啊！」因為過於激動，他突然站了起來，惹來了全場反應。他的手激動地按住了蔡思晴的肩膀，不住喃道：「我記得啦！我記得啦……有一次佢……原來果陣時，佢已經有打算自殺？點解佢唔同我講？點解我唔早啲發現，如果我阻止佢，結果可能唔係咁……」
混亂與懊悔，呈現在程釋源的臉。他把這件事告知蔡思晴時，手愈抓愈緊。
「程釋源同學，你冷靜啲先。」
少女雖然感到疼痛，但她只是以溫柔的目光注視著他。
「真正想自殺既人係唔會想畀人知，所以責任不在你。」
程釋源全身顫抖，然後又說：「明明佢救過我，但係我冇救到佢……」
「佢既自殺係既定事實，內疚都冇意義，要向前望。我地依家坐係呢度目的係商量，唔係自責。」
程釋源知道少女所說的是事實，於是他趕快深呼吸，平復後隨即坐下。

蔡思晴說：「照你所講，雖然唔可以完全確定，但佢有自殺既念頭超過一個月既可能性好高。如果以時間線黎計——即係計埋佢已經過身既時間，大約係兩個月前。」
兩個月前，到底發生過什麼事，讓樂天的戴芷瑜自殺呢。回想起來，那天她也說了不會再去他家叫醒自己，是不是意味她在那段時間被卷進什麼事件，所以無法抽身呢？還是說，她根本不是自殺，而是被人害死的？
各種可能性在其思緒無限延伸，程釋源陷入了混亂之中，然後在這個時候，蔡思晴下出了一個結論。
「各種猜測並無意義，最直接有效既方法，係去佢屋企搵下有冇佢自殺既蛛絲馬跡。但係……」
蔡思晴遲疑了。
這個最有效的方法也是最難實行的方法。就算是不懂人情世故的蔡思晴，也知道要求才剛過身不久的死者親屬打開大門，讓外人調查死因是極不合情理的事。
「冇錯。應該一早去佢屋企既。」程釋源，卻只是低聲說著。
看到程釋源沒有半點為難，蔡思晴便問：「你同佢屋企人好熟？」
程釋源沒有把頭抬起，視線只是停留在桌上早已變冷，食之無味的煎蛋上。
「佢同我地一樣都冇屋企人。佢一個人住。」

有文

pish！

有冇人對紫色西瓜汁特飲有興趣？

我

我要飲

下一集就係教大家整紫色西瓜汁

其實係紫波波既精華男汁

(17)
程釋源進食的速度加快，蔡思晴見狀也馬上啜飲幾口紫色西瓜汁特飲，不一會的，桌上的食物飲料一掃而空，程釋源馬上走到櫃檯前結帳，蔡思晴只得緊隨其後。
不消說，接下來當然是到戴芷瑜的家，看看能不能找到導致她自殺的原因。
二人急步在大路走著，蔡思晴問：「程釋源同學，你有佢屋企鎖匙？」
「嗯。佢之前成日上我屋企叫我起身，咁順利成章我地都交換埋鎖匙，大家都有個照應。」
「如果係咁，你應該對佢屋企都幾熟悉。」
「唔係。其實我已經差唔多三年冇上佢屋企啦。」
就算是喜怒不形於色的蔡思晴，也因訝異而揚眉。
「妳去到佢屋企就會知。」

戴芷瑜的家離程釋源家不遠，大概是幾條街間隔的距離，用走的，大概十多分鐘就到了。
蔡思晴走了一陣子後，腳步突然變慢。程釋源便回頭問：「做咩呀妳。」
「……呢條路好熟口面。」
「條條路都差唔多架啦，有咩咁出奇呀。」
「但我印象中未行過。」
「咪Déjà vu囉。正常生理現象啦。」
「唔係咁簡單。我唔知道戴芷瑜既具體住址，但係我知道點樣去。就好似身體已經記憶左，會自動引領我去目的地咁。」蔡思晴雙眼筆直地看著程釋源，罕有地表達自己的主張：「可唔可以由我帶路？」
程釋源本來想以避免浪費時間為由拒絕，可是細心一想，就算她迷路了也不會耽誤多久，而且說不定她會有什麼發現，於是他退至蔡思晴身後，由其引路。蔡思晴開始走著，直行，在街角轉右，動作不帶半點遲疑。他們走進了小巷。以往走慣大路的程釋源，也不知道有這樣的一條捷徑。
然後，他們在一棟住宅大廈前停下。程釋源知道，戴芷瑜的單位就在大廈的第十七層內。
沒想到她真的找到啊。她的大腦內置GPS嗎。

程釋源問：「妳之前有冇查過佢屋企住址？如果唔係，冇理由會識黎。」
蔡思晴回應：「冇。」
程釋源揚眉：「真係？」
對於質疑，蔡思晴沒有感到不滿，只是說：「我冇講大話。」
真的如她所說，她的身體記住了去戴芷瑜家的路？不可能的，她跟戴芷瑜應該不是很熟，戴芷瑜也不見得會邀請她到家裡作客。
「我同戴芷瑜，從來冇講過一句話。」彷彿讀取了程釋源心中所想，蔡思晴加以證實。「我知你諗咩，我都覺得好唔合理。」
「估唔到有野連妳都解釋唔到。」程釋源語帶嘲諷。明明之前腦洞大開，作出了那麼瘋狂的假說，但如今竟然如此老實。
真是個怪人。
「但係呢個唔係重點。正事要緊，我地快啲上樓啦。」
在她的提點下，二人進入大廈，乘搭升降機到目標樓層。程釋源右手取出了戴芷瑜鑰匙，左手緊緊握拳。一想到要踏入故友的家，心情難免複雜，但是他知道自己必須冷靜下來——要是頭腦發熱的話，很可能會錯過重要的線索。
「啪。」
她家大門的鎖開了。

待續
今篇較短,下篇會長少少
另外下星期六紫波波會去滑雪休文,下星期六果日唔會更
果日之前會貼2-3篇補數

程釋源會查到乜出嚟

遊玩時開心一點

咁和平既,以前舊登出POST出慢少少就被屌,想放假都係妄想

紫波m底

屌爆你個西瓜波

可否多點正皮,爆post前有200就好

追到Live

唉瘋人大大

(18)

進入了她的住所後，為免引起不必要的誤會，程釋源馬上把門關上，而蔡思晴隨即被愈發強烈的既視感籠罩。
她非常確定這是她第一次進入戴芷瑜的住所——至少她能保證，沒有來過這裡的相關記憶。
她們連打招呼也不曾有過。一個是校園的風頭躉，一個是陰沉的電腦沉迷者，二人風馬牛不相及，是如平行線般活在不同世界的人，要不是要成為程釋源的助力，她想她的人生絕對不會跟戴芷瑜拉上關係。
為什麼會有這麼奇怪的感覺呢。實在很在意。
蔡思晴首次湧現出單純為了自己，想要更加認識這個死去的人的想法。
「呢度就係佢屋企啦。佢屋企既擺設同三年前都係差唔多。」程釋源有點感慨。
就這樣環顧四周，她的家尚算整齊，基本上是一個平凡的家，唯一特別吸睛的，是客廳處有一個放著多個獎盃的櫥櫃，金光閃閃的看上去十分耀眼。

二人的視線不約而同地看上去那個櫥櫃。
「程釋源同學，我記得戴芷瑜係學校女子籃球隊主力。呢啲都係佢既獎？」
對於蔡思晴這番話，程釋源卻像被觸到痛處般皺著眉，咬著牙說：「其實佢打籃球，並唔係打左好耐。」
意味不明。所以，蔡思晴說：「我唔明你意思。」
「妳睇清楚裡面獎盃上面寫乜先。」
蔡思晴依言察看，林林總總的獎項上有著不一樣的標語。
「XX屆XX區少年組別跆拳道總冠軍」
「XX校運會女子短跑一百米冠軍」
「20XX年校際女子足球比賽亞軍」
蔡思晴說：「可以係不同領域上取得驕人成就，毫無疑問，佢係一個運動天才。」
程釋源慘然一笑。
「錯。你再睇埋，放係最入裡面獎盃上面寫乜。」

放左最前的獎盃擋住了後面的獎盃，於是程釋源把它們放在一旁，讓蔡思晴探頭細看。
那些獎盃的造型跟之前的相比極為古怪，形狀居然搞得像鍵盤滑鼠般。蔡思晴拿出其中一個，看到上面寫的是「Google Code Jam 20XX Finalist」，旁邊的寫著「Codechef 20XX Top Performer」。
熟悉IT業界的蔡思晴，當然知道那些是程式競技比賽獎項，而且還是世界級的。
「佢係一個天才。運動又好，學業又好……任何事都可以好快上手既天才。」
他坐了下來，有點洩氣地說。
「既然妳要幫我，咁我同妳講清楚我同戴芷瑜既背景啦。同埋我會話畀妳知點解由三年前開始，我會抗拒上佢屋企。」
「嗯。」
蔡思晴也坐了下來，一副願意細心聆聽的樣子。程釋源確定了取得少女的注意後，便把他一直埋藏於心底的秘密和盤托出。
「其實戴芷瑜既IT知識，比我同妳更加高。」

要是蔡思晴沒有看到剛才那幾個獎項，她是絕對不會相信的。畢竟，她的那陽光少女般的形象，無法與普遍帶給人陰沉感覺的程式員掛勾。
「我同佢係青梅竹馬，由細識到大。佢既成長，一直受到注目。」
因為其出色的體育天份，從小學開始，她就在各式各樣的比賽取得優秀的成績，因為如此，她極受同學和老師的愛戴。如此相對的，程釋源只是一個平平無奇的學生，是一個任何事物，任何層面也比不上戴芷瑜的角色。是一個死了也沒差的角色。
偏偏他卻是戴芷瑜最好的朋友。
「我曾經有過想疏遠戴芷瑜既諗法。但係，佢無論點都會死纏爛打，加上我地果陣仲細，要嬲佢又嬲唔落，好快就再玩返埋一齊。」
他本來是低著頭說著，此時抬一抬頭，發現蔡思晴嘴角泛起會心微笑。也許，她也不是想像中那麼冰冷。
「之後，佢勸阻我自殺，教左我珍惜生命的道理。」
她改變了他從世界學來，那歪曲的崇尚自殺人生觀。對於程釋源來說，戴芷瑜是一個只有憧憬，甚至是沒法觸及的存在。所以，他不會對少女抱有愛情。就算在升上中學後，她的外貌變得更加出眾，也沒有改變他的想法。

就在中四那一年，程釋源首次接觸到電腦編程，對其產生了濃厚興趣，變得沉迷其中。他推了戴芷瑜好幾次的邀約，就算多番被揶揄為IT狗，也要要在家中好好進行作業。
有一次，他花了幾個月寫了一個手機遊戲應用程式，是他的自信作。他把遊戲展示給少女，少女也玩得不亦樂乎。
那個時候，他突然有了一個想法。寫程式是他難得有興趣而擅長的，也就是說，是唯一一個不會被戴芷瑜比下去的領域。
那樣，他們間的距離是不是就會稍為拉近呢。
如果他在這方面變成專家，是不是能夠成為配得上她的存在呢。
這樣想著，他下定決心必須更加精進自己編程技術。然而在數天後，戴芷瑜一蹦一跳地展示著自己的手機。原來，她也寫了一個看來跟自己作品很像的應用程式。他試用了一下，不論是流暢度或表現性能，也比自己寫的來得要好。
「你係Github分享過自己既source code?」蔡思晴突然問道。
的確。馬上能想出來的可能性，是她拿了程釋源的程式碼再加以修改。
程釋源卻搖了搖頭。

「佢用過一次就估到佢背後既運作原理，係幾日之內由零，寫出一個比我用左三個月寫出黎更好既程式。」
「……佢之前有冇學過？」
「我之前問過佢。佢話佢用左大約一日搵資料，就學識左基本理論。」
這就是天才的學習能力嗎。才一天，就達到自己三年而來的水平嗎。然後，她有時會邀請程釋源到她家，分享自己的成果。
「如果咁樣咁樣寫，好似會令到Complexity由n^2 變做n log n喎！」
「睇下，IT狗！我之前寫果個app放左去appstore啦，好似上左熱門排行呀！」
「喂！我前排參加左Google Code Jam，依家去到Round-3啦。如果我去美國比賽，請埋你去啦！」
程釋源很清楚明瞭，她的技術、她的知識早已比自己高上不知多少層次。雖然每次他都是陪笑著，但是心中的黑暗面不住擴張，接著在某一天，他積存以久的嫉妒心爆發，跟戴芷瑜吵了一架。自那天以後，她不再跟程釋源提任何編程的事，當然也不再邀請程釋源到她家鑽研編程技術。
程釋源一直為這件事感到內疚，好幾次想跟戴芷瑜道歉也說不出口。
可是已經沒有機會了。
「簡單講，我唔上佢屋企，都係源於我既自卑感啦。」他如自嘲的語氣說。
程釋源看了看少女。明明關係還不算太熟絡，沒想到自己會打開心胸。
「咁樣會唔會好蠢？」
「嫉妒係人既基本情感，唔會蠢。」
程釋源苦笑了一下：「妳真係唔識安慰人。」
不過，他還是挺感謝蔡思晴的，因為這件事一直也是自己的心結，說出來後心情暢快不少。
「講完故仔，我地開始搵下佢自殺既線索啦。」
「嗯。」

待續
btw紫波波都玩過Google code jam,去到第二關就收左皮

另外呢個星期六滑雪
今個星期會日,二,四出文
既然更新得密左,大家係咪應該畀個正皮支持下

電腦白痴

比左正皮啦

有幾多關

Qualification Round - Round 1A,B,C - Round 2 - Round 3 - World Finals

紫波

幾努力嘅庸才都追唔上天才 其實真係好慘

身同感受

帶子魚BB:呢隻game係我新寫架,玩完之後畀啲感想啦😛

冇人推

忙緊

推
出快d
電腦白痴泥

帶子魚BB點解咁睇唔開

求推

有文咪推囉

(19)
他們在戴芷瑜家中翻摷了一會，可是一時間也找不到什麼有用的東西。就在這個時候，蔡思晴望向她家的電腦，心想裡面可能存放著什麼線索，便按下了電源。
「會唔會侵犯私隱呀……」
程釋源說到一半，就看到了蔡思晴那不解的神情。
是啊。他來這裡是要查清真相，早在他踏進大門的那一刻，就已經是侵犯了。為了找尋真相，為了讓事件水落石出，這點必須折衷。
「算啦，冇野。」
要是戴芷瑜在天之靈的話，一定不會介意的。如此相信著的他，繼續翻查書架。
蔡思晴進入了電腦桌面，發現比想像中整齊，她以往的專案、作品、照片等，都有好好分類好。她隨意點進名為專案的文件夾，發現裡面所有文件的更新日期也年代久遠。
果然放棄編程了嗎？是因為考慮到程釋源的心情，才不再繼續下去吧。蔡思晴心想。
就在她查閱內容之際，位於桌面角落的一個檔案吸引了她的注意，因為檔案的名字，叫「Please Open」。

該不會是病毒吧。她使用了防毒軟件檢查，證實內容並無異樣後才打開，卻發現文件遭到加密。專長駭客技術的她，於是馬上著手破解，但看了一段時間後她不禁暗暗吃驚。
「……程釋源同學，你過一過黎。」
把程釋源叫來後，蔡思晴劈頭就問：「如果……戴芷瑜用密碼既話，你會覺得係咩？個密碼最長有六個字母。」
「吓？」
程釋提供了幾個猜測，蔡思晴「噠噠噠」的快速輸入，但是沒有成功。
「佢呢個文件，用左經典既SHA(Secure Hash Algorithms)加密技術。」蔡思晴說。
簡單來說，就是使用公式把一個原始的輸入碼轉換成一串長長的密碼，要破解，就必須找出那個完全一致的密碼，但問題是這個算法是無法倒著算出來，公認的唯一解決方案是暴力算法。暴力算法，故名思義就是一直猜一直猜直到猜出答案，然而這方法極其耗費時間和記憶，所以算是最後手段。

程釋源抹了一額汗：「咁即係話，呢個file係開唔到？」
原來，也有事是蔡思晴做不到的嗎？
不過，蔡思晴卻搖了搖頭。
「唔係。要打開呢個檔案，應該唔難。」
「吓。」
「因為佢淨係用左比較舊既SHA-1，而且淨係用左最多6位數字既設定，就算係用家用機既機能，係一段時間內應該可以撞到佢個密碼出黎。」
「咁……仲唔快啲做？」
程釋源有點焦急。因為這算是目前最有可能作為線索的發現了。
「但係今日之內，冇可能破解到。」
「要幾耐？」
「粗略估計，可能要一星期。」
算了。也不差在一時。

蔡思晴埋首編寫出密碼產生器和自動輸入程式，她想，如果是她的話應該一兩個小時就可以完成，讓它一直執行，一個星期後回來，那個檔案應該就會被破解吧。
只是，難掩心裡那異樣的感覺。
戴芷瑜一定知道世上存在更先進的加密法，為什麼她會用SHA-1呢。而且，最關鍵的，是她更透露出自己只使用了六位數字的情報。
感覺，就像是她在引導自己把檔案破解般。但是，那樣做又有什麼意義？
先是奇怪的既視感，接著是檔案的加密方式，讓蔡思晴不由得說了出口：「戴芷瑜，真是一個充滿謎團的人。」
在一旁的程釋源皺了眉，低聲嘀咕：「妳都差唔多。」
他隨手從書架拿出一本書——他不記得已經重覆了這番動作多少遍，本來不抱期望的他，在看到書的封面時眼前一亮。
那是，戴芷瑜的日記。

待續
有人對SHA有興趣可以睇下WIKI

前排都有個巴打開左個cryptography既post,有興趣可以睇睇

一F5竟然有文
推呀

btw, SHA唔係做hashing架咩，encryption係第樣野

可能1999左 總之當佢係encryption咁睇啦

出書嗰陣改番啦
推多吓先

有機會出書先算
都冇人睇

隔左成個月先見到
係紫波波呀 留名先

日記唔會寫滿
「我愛程釋源」啩

You are all I need
You're all I need
I'm in the middle of your picture
Lying in the leaves

好撚深
利申文科qf

新讀者留名
加輕輕一推

依家隔一星期入一次post 推

反高潮

邊度深

歡迎

入多少少 推多少少啦

Lm支持樓主

個啲terms嘅解釋好似 英文間硬譯中文 咁，唔太通順，唔知講乜咁。用啲比喻可能仲好

因為識嘅人唔洗睇解釋
唔識嘅人睇完定義都唔太知佢係乜黎

eg
bruteforce可以好簡單咁講：好似海關鎖咁逐個試
sha1 就係將密碼加密做一串字，令人好難由個串字揾番個密碼係乜

故事整體就幾好睇

意見only，有錯輕力啲

想加少少technical term扮下野

或者可以加個冇IT背景嘅角色，解釋俾佢聽時又解釋俾讀者聽
開埋後宮都仲得

p.s. 其實我係黎推post嘅

準備入直路 IT terms應該愈黎愈少

pishhhh 唔係話星期三會有文架咩

今個星期日二四出三篇，因為之後紫波會走數

正評Lm

技術野真心唔識

今晚咪有文

新嘗試 之後應該冇咁多

返左三個鐘工追到live

IT狗返工忙 想睇故都冇時間

放lunch啦 出放啦

文

放工鳥 出篇文

(20)
閱讀他人的日記，無疑是侵犯私隱的最高層次，因為那個被讀日記的人的人生點滴，會完全地暴露在閱讀者的面前。
正好。程釋源這樣想。那也代表她死亡的真正原因，很有可能記錄在上面。
他從第一頁開始看，上面記錄的是她的日常。清秀的文體與調皮的筆觸，讓程釋源確定日記內容必定是出自戴芷瑜的手中，而日記記錄的事有不少都是和自己有關，昔日的回憶不住湧現，心中不禁一酸，眼眶也不禁濕潤起來。
不行。要振作。他馬上把眼淚擦乾，他來這裡並不是為了緬懷過去的。
他細心地閱讀每一行，生怕錯過任何線索，可是看上去並無異常，直到戴芷瑜死前三個月左右的時段。
＊ ＊ ＊
X月Y日 陰

啊——我諗都差唔多係時候啦，應該好快就輪到我。
雖然一早有左心理準備，但係知道自己既死期就到，都難免覺得幾驚下。我記得呀，之前上宗教堂，耶穌臨知自己會死之前都會祈禱，話自己好驚好驚啦。連佢都驚，咁我驚一啲都唔出奇呀。
呢個係我既宿命。我……好快就會成為垃圾。
我真係好唔捨得，果隻IT狗。
＊ ＊ ＊

他眼睛睜得圓圓的。原來，她早就有了自己會死的預感了嗎。他慌忙地翻頁，但後面的日期卻是一片空白。
喂。不是吧。現在才是重點啊。
他一直翻紙頁，日記，也愈來愈接近她的死期。就在她死前一個星期，上面只是草草地寫了幾句話。

＊ ＊ ＊
十月一日 大雨

一切都交待完畢。我已經踏入倒數階段。
我相信蔡思晴可以繼承我既遺志。
＊ ＊ ＊

頭頂冒出了一堆問號。為什麼會提及到蔡思晴這個人？明明蔡思晴說過她們從來沒交談過呀。
好奇怪。
然後，他翻到了蔡思晴死之前那晚那頁。

＊ ＊ ＊
十月七日 大雨

我知道今晚我就要死，但係「神」為左保證我會自殺，安排左一啲手段。
……哈哈。未免太不近人情。

呢篇已經係最後一篇日記。我想講最後一句話。

我好憎男人。

＊ ＊ ＊

「我好憎男人」這五個字，佔據了這篇日記大半的篇幅。程釋源，馬上就推斷出那個最不希望發生過的可能。
戴芷瑜被性侵了。所以才會自殺。
這個時候，他想起了之前無意偷聽到陳天偉與其友人的對話。
「你扮乜野清高呀？唔好唔記得，十月七號果晚！你溝唔到你心上人，死哂狗咁搵我，我先幫你迷暈左條女，你先有得破處咋！果晚你屌西屌到好爽架？知道佢自殺死左果陣，你仲得戚咁大叫話『終於鬆一口氣』架！依家先學人講良心發現？收皮啦。」
十月七日那晚，陳天偉和友人迷姦了一個女性。
那名女性自殺了。
那天，也是戴芷瑜被性侵的日子。
啊。所有的線索都串連起來了。一切都水落石出了。怒火不住在其內心澎漲，憎恨無止境擴張。
就在這個時候，蔡思晴叫道：「程釋源同學，我寫完啦。一個星期之後再返黎，應該就破解到。」
程釋源只是冷冷說道：「唔駛啦。」
因為，真相已經擺在眼前。
一個可怕的想法油然而生。
「我要殺死陳天偉。」他下定了這樣的決心。
是因為他，戴芷瑜才會自殺的。既然沒有人會審判他，那就由自己來替天行道。

帶子魚bb

手誤...?

我唔要思晴bb死呀

Sor, 改返

我要陳天偉「被自殺」
班人吹男主角唔漲

咁慘

反正陳天偉條友係中出即飛嘅契弟
死咗唔抵可憐

玩到陳天偉自殺[

好故，支持

波仔好波

屌

Ot 到沒日

今日早走 去滑雪

屌你

雖然估到 不過

pushhh 又到星期六
文呢

滑乜撚野雪呀
文呢
其實我係泥推post既

泥你老母

滑得好爽 報個平安

滑完好出文喇

返到屋企鳥
有冇人想我再出文?定係等到星期三先

有文緊係出

推到800回覆就出

新讀者推一推

cdrom推一推

求文

見到紫波寫得咁開心

我又開始寫篇文先

800回覆快啲到得唔得

facebook有文

追曬, 留名支持一下

IT狗聽日要返工

冇文怒推

夠800回覆就貼

照咁睇今晚應該有

返緊

就達標 再加把勁

啊源加油 打低大佬

自推，爭一個

出文未

到左800,我出

(21)
離開了戴芷瑜的家後，二人並排而走。蔡思晴留意到程釋源擺著一副猙獰的臉容，便問：「程釋源同學，係唔係發生左咩事？」
沒有回應。
「程釋源同學？」
蔡思晴叫了好幾次，才吸引到他的注意。程釋源如行屍走肉般冷眼看了看少女，然後平淡地說：「冇事。」
他想，要是他告訴了蔡思晴自己要殺人的想法，以她的性格一定會全力協助，甚至親自動手吧。但這是他的個人恩怨，而且殺人這種罪事關重大，絕對不能把無辜的她牽涉其中。
「你個樣，似乎隱瞞住咩。」少女不死心。
「總之就冇野啦。」
蔡思晴快步走到程釋源面前注視著他的臉，程釋源感到怪不好意思的，別過頭去。
完了。就算是蔡思晴這種不太會待人處事的傢伙，也會覺得自己在盤算著什麼吧。
蔡思晴看了他一陣子，也不再堅持了，說道：「有咩野可以幫到手，一定要叫我。」
「嗯，一定。」
「咁我走啦。」
在蔡思晴轉身之際，程釋源叫住了她。
「喂。今日真係唔該哂妳。從各種意義上都係。」
聽到這番話的蔡思晴少有地展露笑顏。而分別後程釋源馬上回到家中，著手鋪排他的殺人計劃。

最理想的方法是誘導他自殺，然而像他這樣無恥的垃圾，不可能因為絕望或傷心而自殺的。
果然，還是要親自動手嗎。然而憑他的身手，別說殺死他，要對他造成傷害也極不容易。再者，就算成功把他殺死，自己的人生也會因殺人而斷送。
為什麼世界這麼不公平呢？明明陳天偉害死了那麼多人，卻可以完好無缺的活著，而他為民除害，卻不得不背上殺人犯的罪名呢。
只要讓他自殺好了。
但是他不可能會自殺。
一定要讓他自殺。他的性命不值得我以大好前途換取。
但是他必須死。
程釋源在紙上把自己的想法寫出，然後畫下了決策樹。這是風險管理的技巧，同樣也是機器學習常用的預測模型。
他要把腦內的知識，毫無保留的用在殺死陳天偉的計劃上。

因為他害死了他人生中最重要的人。
「那麼，把他殺死，然後造成一個他自殺的假象。」
這是他所得出的最佳方案。
在這個世界裡，只要在前臂刻上吻合之前在政府處登記的自殺刺青筆跡，那就會被判定為自殺——這是每個人也知道的常識。也就是說，只要能夠模仿筆跡，在其死後把印記刻上，就能瞞天過海了。
最大的問題是，每個人登記的自殺刻劃圖案是保密的，而且全部存儲在政府的資料庫處，要獲取這樣的情報實在難過登天。
……等一下。
如果是蔡思晴，說不定能駭進政府資料庫，盜取那些圖案！畢竟，她是一流的駭客啊！
只是，這樣做的話，不就間接讓她成為幫兇了嗎。
程釋源搖了搖頭。
沒事的。只要不暴露就可以了。這樣想著的他，撥了一通電話給蔡思晴。

「喂？」
「呃……蔡思晴？」
「係。」
「其實我有件事想拜託妳。」沒必要轉彎抹角了。
「請講。」
「我想妳hack入去政府總部，搵學校入面所有姓陳既人既自殺刺青圖案。」
最直接的方法自然是指示她偷取陳天偉一個人的檔案，但為免讓她起疑，必須酌量加大範圍以作煙幕。
「好。」
少女爽快地答應，讓程釋源有點於心不忍。畢竟駭進政府系統被抓到的話，後果嚴重啊。她要冒這麼大的風險為自己做事，卻什麼也不說？這可說不過去。
「等一陣……蔡思晴？」
「咩事？」
「首先，hack入政府算係刑事罪黎……妳畀人捉到會好大件事。」
「唔會有事。」
「我既意思係……如果因為我任性既要求累妳出事，我點都過意唔去。」
「佢既保安系統做得唔係幾好。我有信心係不被發現下完成任務。」她說。
雖然他為一時衝動打給她這個決定感到後悔，但蔡思晴的能力是有目共睹的。既然她都這樣說，那便相信她吧。
「真係唔會有事？」
「我保證。」
「咁好啦。唔該哂妳。」
正當要掛線時，程釋源像是想起了什麼一般，連忙往電話處叫住她，希望她還沒掛線。
「係？」
「當一切完左之後，我會講我咁樣做既背後原因。」
說完這句話後，程釋源便掛了線。他大字形的躺在床上，因為接收了過量的訊息，很快就入睡了。

待續
決策樹相關資料

how to get away with murder

紫波波 我好想睇返內臟故呀

可能呢個post多啲回應
佢會續寫番，一齊推呀

去滑雪屌女都唔寫喇

同陳天偉賭內臟

內臟故爛左差唔多5年 仲追緊

Push

咁肯收拾返個殘局未

有生之年系列黎

無啦？
出多d啦

推一下先

咁好睇唔好爛啦
我而家都仲會拎果兩本書出黎番睇

咁捧場

早晨自推

咁耐都無文

星期一先出完

冇人

有

加速

(22)
翌日，程釋源返校上課，看到蔡思晴如常地在大門前守候著。經過昨天的事，程釋源本來對蔡思晴跌至冰點的好感度漸漸回溫，早上打招呼時，表情也不再那麼僵硬了。
「我地行啦。」
程釋源逕自走著，但是蔡思晴的腳步沒有跟上。
「程釋源同學。等陣。」
蔡思晴把她的帆布袋從肩上拿下，然後從中取出了一疊紙，遞給了程釋源。程釋源隨意翻了翻，駭然發現上面印有大量自殺筆跡圖案。
蔡思晴淡然道：「我尋晚破左政府個防火牆，搵到你所需要既資料啦。」
「喂……喂！」他趕忙把那疊紙收起，驚惶失措地四處張望，還好身邊沒有人把注意力投放在他們身上。他暗暗吁了一口氣，然後以責怪的口吻對少女說：「妳有返少少常識好唔好！畀人見到，妳會好大鑊架！」
她低下了頭，說：「對唔住。下次我會注意。」
程釋源嘆了口氣。他沒想到她會那麼快完成委託，明明是那樣高難度和高風險的行為，感覺她還是游刃有餘的樣子，但在這些基本的處理上卻如此脫線。
……算了，不應該責備她。

「真係唔該哂妳。同埋對唔住。我以後唔會再要妳以身犯險架啦。」
程釋源也低下頭，這是他最由衷的道謝。
「咁我地行去課室啦。」
「嗯。」
程釋源緊繃著臉，笑容隨之消去，直至放學也沒有再說一句話，因為他的心思都放在那件事上。
二人在回家的路上，程釋源突然開口：「蔡思晴，我有另一個請求。」
「請講。」
「我希望我地之間既關係到此為止。」
蔡思晴止住腳步，怔怔的看著程釋源，眼神帶有一點憂傷。
「咩意思？」
程釋源也一時間想不到最合適的答案。他們之間，算是有著怎樣的關係呢。
他們不是戀人。
他們不是朋友。
他們不是主僕。
蔡思晴接近程釋源，因為她主張自己是他的工具，而這正是她的存在價值。然而程釋源從來沒有把她當成可以隨意利用的人，他從不會對少女下達命令，只會請求。
他們就是這樣的關係，只是，程釋源決定中斷這個牽絆。
既然圖案的問題解決了，殺死陳天偉這件事，就是屬於他一個人的戰爭。

「你唔再需要我？」蔡思晴問，就算表情一如以往的冰冷，也難掩其失落的情緒。
「唔係咁既意思。我已經麻煩妳夠多啦，唔想變成依賴。」
「我唔會介意。」少女說。
程釋源雙手突然搭著蔡思晴的肩膀，他注視著她，少女的眼鏡映射出自身的決意。必須向她傳達自己的決心，只有這點，他決不讓步。
「有啲事一定要由我親自解決。」
少女彷彿明白了什麼，只是低聲說了句：「我明白啦。」
程釋源有點不忍。眼前的女孩是他曾經的暗戀對象，相處了一段時間後，發現她個性古怪而且欠缺常識，形象是破滅了，但這樣的少女，他一點也不討厭。
他別過頭，心跳加速，以細如蚊蚋的聲線說了句話。

「係果件事完左之後……」
「……係？」
「我會再搵返妳。我會堂堂正正咁邀請妳，同我黎一場真正既約會。」
蔡思晴先是一怔，接著，露出了久違的笑顏。
「明白。」
二人揮手道別。程釋源還在因剛才的半告白感到臉紅耳赤，但是，他知道現在不是糾結在感情事的時候。
如果不在發展新戀情前把陳天偉殺死，戴芷瑜一定會死不瞑目吧。
圖案已經取得，也跟蔡思晴說清楚了自己的決心，剩下來要做的，當然是完善他的殺人計劃。

唔夠喉啊

新讀者留名
一下睇上癮
樓主繼續加油

我反而諗
假設現任女主個技能係帶子繼承落黎
即係帶子有控制他人感情的能力
咁點解帶子唔帶個2條仆街一齊死
（e.g. 令佢地極負面 擁有自殺念頭之類
第2係
男主知道自己有能力
現任女主又唔教佢
定係時機未到

歡迎
唔劇透,但請期待之後既發展

推多d,900個回復出多篇

200正皮

好啦

兩個女主都只係十項全能既天才姐 應該冇特殊技能掛
我覺得成個世界都係為男主既成長而出現
成長1 帶子魚令男主唔再自殺
成長2 鐘意左思晴
成長3 要隊冧個契弟

Pushhhhh

推多d可以嗎 想盡快開新post

距離1001仲有149個reply

快啲入正題殺人啦 唔想睇男主溝女住

加甜都唔要

pushhh

甜故出面大把 唔洗啦

好高汁，正評推post

加甜應該會好撚正

虐殺陳天偉就正

IT狗 vs 陳天偉

出又d啦喂
推推推
依家睇緊你個升降機故

十卜

lift故睇到喊

星期六更
趁依家睇下我d舊故囉

都係內臟最好睇呀

內臟係咪咁好睇呀
特別唔想寫呢套

我想睇男主被逼同個妹鬥智

做乜咁憎呢套
我特別鐘意呢套喎

歸家一推

臨瞓推

因為冇乜營養
我想寫d背後有訊息 讀者睇完會反思既故

推到1001

就到了

(23)
翌日，程釋源如常返校。
在校內，程釋源與蔡思晴碰面時形同陌路，因為昨天已經說好不再有任何交集。
當天的課程，程釋源根本沒在聽。他在這裡只是為了貫徹與戴芷瑜的約定而已。他伏在桌上養神，為放學後做好準備。
「鈴鈴……」
最後一節課的下課鈴聲響起，程釋源便快步走出課室。
校外的時間是他最寶貴的自由時間。他要善用這段時間，部署、鍛鍊、預演、臨摹。
部署，也就是殺人的方針，他的殺人計劃早已有了大概。他將會約戰陳天偉，在放學後跟他來一場單對單的決鬥。像他那種自傲於體能和格鬥能力的人，絕對會一人赴約，那個人一定以為自己只是因為報復在教室被毆打的事而約戰吧。
有一個沙包突然出現供他發洩，對他來說可是求之不得。
只是，程釋源的真正目的卻是把陳天偉殺死。他將會藏起一把軍刀，在其不備之下把其刺殺，然後再為屍體手臂刻上自殺刺青，造成自殺的假象。

為什麼要軍刀，不用其他自殺品呢？因為風險太大了。手槍發出的聲響很容易引人注意；硫酸和汽油彈處理起來非常麻煩，而且一不留神可能有反效果。衝量風險後，使用冷兵器突擊是最合適的。
接下來，是鍛鍊。程釋源本身不論體能和力量也是在平均水平以下，就算是突襲，也不一定能殺死他。為了增加成功率，提升自身是必要的。所以在下課後，他會進行一連串的訓練。
他會去跑步提升肺活量。
他會做重訓提升攻擊力。
他會在Youtube尋找持刀格鬥的影片教學，不斷重複、模仿、預演，增加熟練度。增加一擊必殺的機率。增加殺死陳天偉的決心。
他會做思想訓練，在腦內排練殺死他的步驟。前刺？側劈？割喉？他會視情況而選擇最適當的行動。
他不需要變得很強很強。他只是需要那個能把他殺死的那個瞬間而已。

最後，是臨摹。他每天也會在街市購買豬肉，用來練習刻上那人的自殺刺青。那是比想像中困難的事——就算有了參考，筆跡不是說模仿就模仿到的，而且要用刀刻字，更是難上加難。
但是，就算再困難，他也一定要學會，要從心底記住。
就這樣過了一個月，他自身的體能有了大幅度的提升，用刀刺殺的起手式也練得滾瓜爛熟，刻劃圖案的手藝，也自信進步到能完全模仿到那個人的水平。
值得一提的是，侵犯戴芷瑜的共犯，在數天前由下了一封悔過書後自殺身亡。
算了。雖然他也是要殺死的對象，但首要的目標，絕對是陳天偉。
一切一切的準備，都是為了殺人。為了替最重要的人報仇。
他決定殺人計劃將於明天執行。

待續，進入高潮位，求推正皮

推佢老母

今日追埋內臟故
係咪冇第2季?
搵唔到

要fb pm我先有

推 啊源加油

好緊張

源仔會盡力

已經寫好星期三果篇 如果想我加速貼就要有950回覆

pishhh

有冇思晴一怔，接著，露出了久違的笑顏嘅圖

唔得閒畫住，用張舊圖頂住先

推到950出新post 岩岩好

好

推下先

推啊

輕輕一推

推推推

推爆你

好睇推

推推推推

營養價值呢家野好死既姐 每個讀者睇完任何故 點都會得到啲野
就拎金庸啲武俠小說黎講下 你話佢好有營養令人反思又唔算係 但係佢都唔係冇營養架 文學造詣啦 文筆啦 呢啲野都可以叫做營養架

推到950先有文

我會認真考慮完左呢套之後會唔會續寫

算啦 雖然未達標 今日照po

(24)
課室內，上課前的五分鐘，是所謂的自由時間。有人在看書，有人在閒聊，比較奇葩的，則在使用手提電腦，「噠噠噠」的打著字。儘管如此，班中的嘈音並不多，因為班內已經有接近三分一的同學已經死去，黑板上的自殺名單也愈來愈長。
班上不見得彌漫著傷感，因為他們早已習以為常。
陳天偉打著呵欠進入課室，坐下不久後，便在抽屜裡找到一封信。上面只有草草幾個字。
「陳天偉，我要同你隻揪。今日放學後天台見。一個人黎。程釋源」
閱讀內容後，不禁啞然失笑。
「哈哈。IT狗想同我隻DUP？係咪傻左呀……」
陳天偉把視線轉向程釋源的坐位處，發現程釋源雙眼滿佈血絲，兇狠地瞪著自己。
嘴角，不由自主地莫名歪曲。
那不是送羊入虎口嗎。反正最近心情也不太好，有人自願當挨打的對象，實在求之不得。

放學後，他看到程釋源大步走出課室，臨離開之際，那人以怨恨的目光投向自己，嘴巴以極小的幅度張合，彷彿在唸著什麼挑釁性的句語。
陳天偉冷笑。他不虞有詐，反正那只是一隻孱弱的IT狗而已。怎樣想，他也玩不出什麼花樣來。於是，他也跟上了程釋源，走到天台那處。
如今正在下雨。也許是這樣，天台上面一個人也沒有。也好，也代表他們之間的決鬥不會有任何人干擾。二人也如此想著。
他們走到名為天台的擂台中心，雙方保持住一定的距離。
陳天偉的拳頭關節「啪嘞啪嘞」的不住作響，率先開口：「IT狗。無端端捺我隻揪，係唔係買棺材唔知掟？」
程釋源沒有回話。只是擺出了決鬥架式。
陳天偉有點自討沒趣，於是笑了起來：「好呀。我之前放左你一馬，今日你冇咁好彩。今日，你起碼都要甩幾隻門牙。」
語畢，陳天偉隨意向對方揮了一拳。程釋源勉強地擋住了攻擊，手臂傳來了強烈的痛感。
很痛。程釋源咬一咬牙，心想果然一個月的訓練，不足以對上打架家常便飯的陳天偉，要是光明正大的決鬥，他是絕無勝算的。
但是，程釋源在這裡的目的並不是把打贏，而是把他殺死。不管是什麼手段。

他還沒有發現自己收在口袋的軍刀，也就是說殺人意圖還沒暴露出來。只要在關鍵時刻持刀突襲，就可以把他殺死。他如此相信著。
於是，程釋源開始進攻。準備使出他那最直接了當，預演了不下千次的殺著。
他以左手拳頭佯攻，陳天偉如預想中架開了攻勢。如此同時，程釋源側著身子，為自己的右手製造死角。為的，就是製造讓右手摸進口袋的空隙。
下一擊，就要殺死陳天偉。
他以自身所能達到的極限手速，取出刀子，往陳天偉的腹部捅去——
那是他從多套刀子格鬥教學影片中，整合出最容易學習和成功率最高的突襲手法。他相信，除非奇蹟出現，或者對方有超人的反應，要不然一定會中招。
然而，那個不希望出現的奇蹟發生了，陳天偉如有神助般用前臂格開，只是受到了輕微的皮外傷。
沒能殺死陳天偉，殺人意圖亦因而暴露。

「……你想殺死我？」陳天偉沉著臉，說。
「因為你害死左戴芷瑜。」程釋源以低沉的聲線道。
「吓？佢自己自殺死，關我撚事？」
沒有回應。因為程釋源已經認定了陳天偉是兇手。
「好。既然你想殺死我，咁都好，我一直都睇你唔順眼，一直以黎我都想你死。」陳天偉一邊說著，一邊擺出備戰架勢。「我唔怕你用刀，即管黎啦。」
陳天偉已經有了死鬥的覺悟。
突襲失敗，意味著對方會對自己的武器有所提防，這正是程釋源所不希望的，但事態演變至此，也沒辦法了。
儘管如此，他手上還有刀，還有戰鬥的能力，形勢不見得太過惡劣。他還有機會把陳天偉殺死的。於是他緊握刀柄，準備下一波的攻勢。

待續
下篇就開新POST,幫手推爆佢

啊源gg 了

捅死佢！！！！

報仇啊！！！！！！！

推！！ 推！

捅佢老尾

紫波波我真係好愛你
以後如果真係續寫 大家記住多謝我

女主角出場喇

一日追哂

咁快

主角威能

硬係覺得呀源會輸

正皮集氣啦

我諗唔明點解要隻秋解決
一個月特訓點夠人地練左咁多年打

以佢既資訊能力 搞暗殺唔好咩

IT狗既資訊可能唔夠有用

聽日開新po更新

儲咗一個月幾個字睇晒

支持，留個名

文啊

咦就快爆po喇喎

搵人一齊推爆佢

出左新post

幫手推爆呢邊啦